<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>eXcript</title><link>http://excript.com/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 May 2016 16:30:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Curso C</title><link>http://excript.com/curso-c.html</link><description>&lt;div class="section" id="sobre-o-curso"&gt;
&lt;h2&gt;SOBRE O CURSO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="reference external" href="http://www.excript.com/curso_c.html"&gt;Curso C&lt;/a&gt; da &lt;a class="reference external" href="http://www.excript.com/"&gt;eXcript&lt;/a&gt; é destinado a todos os amantes da computação, estudantes de Engenharias, Cursos Técnicos, Ciências da Computação, Análise de Sistemas ou mesmo, a todas as pessoas que possuem a curiosidade e desejam aprender a programar na linguagem mais utilizada no mundo, a Linguagem C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso estejas começando na programação agora, bem-vindo ao nosso time! Saiba que este curso lhe guiará no caminho para tornar-se um programador de verdade e capaz de resolver os mais diversos problemas do cotidiano. Não há pré-requisito para iniciar neste curso, logo, indiferente do conhecimento que tenhas, seja muito bem vindo!!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="e-a-logica-de-programacao"&gt;
&lt;h2&gt;E A LÓGICA DE PROGRAMAÇÃO?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este curso irá ensinar, ao mesmo tempo em que ensina a Linguagem C, a lógica de programação. Por essa razão, você não precisa ter qualquer conhecimento prévio de linguagens de programação ou então, da lógica propriamente dita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para alguns alunos, talvez seja interessante, num primeiro momento, criar lógicas utilizando um linguagem onde as instruções estão em Português, porém, essa metodologia de estudo é questionada por diversos professores, inclusive por nós da eXcript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, &lt;strong&gt;NÃO EXISTE&lt;/strong&gt; a necessidade de você aprender uma linguagem para depois aprender outra! Ou seja, se você aprende lógica de programação e somente depois parte para o estudo da linguagem que desejas programar, estarás fazendo um caminho muito maior sem necessidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu Cláudio, o instrutor deste curso, aprendi a programar diretamente numa linguagem de programação, no caso, o Pascal e por isso é que posso lhe garantir: você não precisa estudar outra linguagem para somente então estudar &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt;! Encurte caminho e adiante sua vida!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="lista-das-aulas"&gt;
&lt;h2&gt;LISTA DAS AULAS&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Cláudio Rogério Carvalho Filho</dc:creator><pubDate>Sun, 01 May 2016 16:30:00 -0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:excript.com,2016-05-01:curso-c.html</guid><category>curso</category><category>linguagem c</category><category>curso de c</category><category>aula de c</category><category>eXcript</category><category>blog</category></item></channel></rss>