<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>eXcript</title><link href="http://excript.com/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.excript.com/feeds/blog.atom.xml" rel="self"></link><id>http://excript.com/</id><updated>2017-01-16T10:00:00-02:00</updated><entry><title>Código Python com Acentuação</title><link href="http://excript.com/blog/codigo-python-com-acentuacao.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-16T10:00:00-02:00</published><updated>2017-01-16T10:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2017-01-16:blog/codigo-python-com-acentuacao.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="caracteres-latinos"&gt;
&lt;h2&gt;CARACTERES LATINOS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Recentemente estava dando suporte ao curso que está a venda na Udemy: &lt;a class="reference external" href="http://excript.com/blog/curso-de-desenvolvimento-de-aplicacoes-comerciais-com-python-e-kivy.html"&gt;Desenvolvimento de Alicações Comerciais com Python e Kivy&lt;/a&gt; e um aluno me perguntou algo relacionado a acentuação com código Python e num primeiro momento, pensei que o mesmo estava se referindo a Strings que contenham caracteres especiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuando a ler a dúvida do meu aluno, percebi que o mesmo não estava se referindo a caracteres acentuados em Strings e sim, o uso de por exemplo, acentuação de variáveis, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me lembrei que já havia lido algo a respeito, porém, é tão óbvio pra todos que programam há muitos anos que caracteres latinos não são aceitos que quando li algum comentário não dei muita importância e não fui realizar quaisquer teste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas após um aluno questionar algo que realmente não consegui entender o que estava sendo perguntando, resolvi realizar um simples teste e me surpreendi com a descoberta que fiz!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja o código a seguir, o mesmo pode ser executado por qualquer interpretador do Python 3x.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;#coding: utf-8&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;até_mais&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;10&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;amanhã_vai_chover&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;5&lt;/span&gt;

&lt;span class="err"&gt;é&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mf"&gt;1.1&lt;/span&gt;
&lt;span class="err"&gt;ç&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;&amp;quot;&lt;/span&gt;

&lt;span class="k"&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;até_mais&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;amanhã_vai_chover&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sendo o código acima executável sem quaisquer problema, sem qualquer aviso ou mensagem, temos todo um conhecimento legado que em tese não possui mais validade. Ou seja, a história de que não podemos utilizar acentuação na declaração de entidade não é mais verdadeira e agora, qualquer caractere da tabela UTF-8 pode ser utilizado, desde que não seja um caractere considerado especial, ou caractere matemático e etc.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="consequencias"&gt;
&lt;h2&gt;CONSEQUÊNCIAS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Essa alteração não deve ser vista, no meu ponto de vista, como algo benéfico! Muito pelo contrário, é trazer novos problemas para dentro do nosso código. É realmente muito legal essas novas possibilidades, no entanto, na prática, na construção de software, o melhor ainda é escrever com os caracteres da tabela ASCII.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E justifico o meu posicionamento pela questão de internacionalização, ou seja, salvo se você viver num mundo em que existam somente latinos deverias trabalhar desta forma. Porém, a realidade é que a cada dia estamos mais conectados com pessoas de todos os cantos do mundo e trabalhar com caracteres latinos é, sem qualquer dúvida, assumir um hábito que um dia terá que ser substituido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até hoje conseguimos sobreviver sem o uso de caracteres acentuados e a cedilha, portanto, não consigo enxergar absolutamente nada que justifique o seu uso, salvo brincadeiras e estudos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="veja-tambem"&gt;
&lt;h2&gt;VEJA TAMBÉM&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://excript.com/curso-de-python.html"&gt;Curso de Python&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://excript.com/blog/curso-de-desenvolvimento-de-aplicacoes-comerciais-com-python-e-kivy.html"&gt;Desenvolvimento de Alicações Comerciais com Python e Kivy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="python"></category><category term="utf8"></category><category term="encoding"></category><category term="código"></category><category term="acento"></category><category term="programação"></category><category term="blog"></category></entry><entry><title>DB Browser SQL</title><link href="http://excript.com/blog/db-browser-sql.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-16T09:00:00-02:00</published><updated>2017-01-16T09:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2017-01-16:blog/db-browser-sql.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Neste artigo seremos introduzidos a uma aplicação gráfica para criação e manipulação de banco de dados SQLite.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="db-browser-for-sqlite"&gt;
&lt;h2&gt;DB Browser for SQLite&lt;/h2&gt;
&lt;img alt="A imagem exibe um printscreen do programa DB Browser for SQLite." src="../images/blog/db-browser-sql.png" /&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="reference external" href="http://sqlitebrowser.org/"&gt;DB Browser for SQLite&lt;/a&gt; é uma ferramenta visual para manipulação de bases de dados SQLite. O programa vem sendo escrito em C++, constrói a parte gráfica com a biblioteca QT, multiplaforma, opensource e seu código está disponível para download no GitHub.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa é bastante simples e intuitivo, está construído numa única janela com algumas abas que apresentam formas diferentes de interagir com a estrutura do banco de dados SQLite ou com os registros contidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa ferramenta permite que programadores não familiariados com os comandos e variações consigamos modificar a estrutura, altera-la, adicionar, alterar e excluir registros e também, possui algumas poucas funcionalidades para manutenção de bases SQLite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por detrás dos panos, o &lt;tt class="docutils literal"&gt;DB Browser&lt;/tt&gt; se comunicando com o arquivo como se o estivessemos fazendo via linha de comado, porém, o mesmo nos permite o manuseio de dados atráves de uma janela gráfica e um editor de código.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;tt class="docutils literal"&gt;DB Browser&lt;/tt&gt; pode ter seu código baixado diretamente do &lt;a class="reference external" href="http://www.github.com/"&gt;GitHub&lt;/a&gt; e o projeto aceita implementações de terceiros, bastando somente envia-las e caso aprovadas, as mesmas serão adicionadas ao repositório oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa &lt;tt class="docutils literal"&gt;DB Browser&lt;/tt&gt; possui uma quantia mínima de botões e Menus, o que faz dele simples e poderoso. Todas as funcionalidade que podem ser feito através do uso de comandos pelo terminal teve uma adaptação gráfica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sendo o &lt;tt class="docutils literal"&gt;DB Browser&lt;/tt&gt; uma ferramentea uma l, é possível acessar arquivos SQLite sem o conhecimento da linguagem declarativa SQL.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="principais-recursos"&gt;
&lt;h2&gt;PRINCIPAIS RECURSOS&lt;/h2&gt;
&lt;img alt="A imagem exibe um printscreen onde pode ser visto alguns do recursos citados." src="../images/blog/db-browser-sql2.png" /&gt;
&lt;p&gt;Abaixo temos uma listagem com os principais recursos.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Criar e compactar arquivos de banco de dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Criar, definir, modificar e excluir tabelas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Criar, definir e excluir índices&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Procurar, editar, adicionar e excluir registros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Registros de pesquisa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Importar e exportar registros como texto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Importar e exportar tabelas de / para arquivos CSV&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Importar e exportar bases de dados de / para arquivos de despejo do SQL&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Emita consultas SQL e inspecione os resultados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Examine um log de todos os comandos SQL emitidos pelo aplicativo&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="editor-de-tabelas"&gt;
&lt;h2&gt;EDITOR DE TABELAS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O aba &amp;quot;Executar SQL&amp;quot; permite o envio de código SQL a base de dados e abaixo do editor é exibido a resposta referente a execução do código, conforme a imagem a seguir.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Editor de código SQL do DB Broser fo SQLite" src="../images/blog/db-browser-sql3-create-table.png" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="editor-de-sql"&gt;
&lt;h2&gt;EDITOR DE SQL&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;As últimas versões do programam possuem junto ao editor de código SQL o recurso de Code Complete que nos mostra toda a lista de comando da linguagem, nome das tabelas ou então o a lista de nome das colunas.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Editor gráfico para a construção e alteração da estrutura de tabelas" src="../images/blog/db-browser-sql-editor.png" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="veja-tambem"&gt;
&lt;h2&gt;VEJA TAMBÉM&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://excript.com/drafts/blog/database-navigator.html"&gt;Plug-in Database Navigation no PyCharm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="links-externos"&gt;
&lt;h2&gt;LINKS EXTERNOS&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://sqlitebrowser.org/"&gt;DB Browser for SQLite (en)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/sqlitebrowser/sqlitebrowser"&gt;Repositório de Códigos no Github (en)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="DB Browser sql"></category><category term="sql"></category><category term="sqlite"></category><category term="blog"></category></entry><entry><title>Introdução às IDE's</title><link href="http://excript.com/blog/introducao-ide.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-28T07:00:00-02:00</published><updated>2016-11-28T07:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-11-28:blog/introducao-ide.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos como funcionam as IDE e como o PyCharm e o Python estão interligados.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="introducao"&gt;
&lt;h2&gt;INTRODUÇÃO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;As IDE's (Integrated Development Environment) são programas de computador desenhados para auxiliar os programadores na construção de softwares. Atualmente há centenas de IDE's no mercado, tanto gratuitas como também pagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É comum e recorrente os iniciantes confundirem a linguagem de programação com a IDE de desenvolvimento, por exemplo, é comum encontrar em fóruns pessoas se referindo a IDE, enquanto desejam falar da linguagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um exemplo atual e notável é o desenvolvimento de aplicações nativas com a IDE AndroidStudio e a linguagem Java. Temos que a linguagem para a construção de aplicações nativas é o Java, enquanto que a IDE, pode ser qualquer uma, inclusive o bloco de notas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mesmo ocorre com o Python, podemos construir aplicações com qualquer editor de texto em qualquer sistema operacional, até porque, indiferente do local, estaremos sempre utilizando a linguagem Python.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Nesta imagem temos 4 editores de texto e 2 IDEs. Da esquerda para direita temos: PyCharm, Bloco de Notas, Notepad++ e Atom." src="../images/blog/editores-ide.png" /&gt;
&lt;p&gt;Na imagem acima estamos escrevendo um mesmo programa em 4 editores de texto diferentes. Neste momento, não há diferença entre os vários editores, até porque, todos irão salvar o que é digitado no arquivo &lt;tt class="docutils literal"&gt;hello.py&lt;/tt&gt;. Então, a diferença, é que no primeiro editor, que no caso, é uma IDE, o PyCharm, nós podemos configurar uma versão do interpretador do Python e executar o nosso código facilmente.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="editores-de-texto"&gt;
&lt;h2&gt;EDITORES DE TEXTO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toda IDE é, antes de mais nada, um editor de texto. É importante não confundir Professadores de Texto com Editores de Texto! O Microsoft Word e o BrOffice são processadores de texto, ou seja, podemos criar textos e definir opções de como este texto será exibido, como tamanho, cor e fonte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Editores de Texto não permitem alterar a formatação do texto, ou seja, os mesmos podem até colorir palavras, porém, quando salvarmos os documentos, teremo um arquivo que contém somente texto.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="ambiente-de-desenvolvimento-integrado"&gt;
&lt;h2&gt;AMBIENTE DE DESENVOLVIMENTO INTEGRADO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A principal funcionalidade que toda IDE possui é a capacidade de escrevermos e executarmos código-fonte através de itens de Menu ou teclas de atalho. Portanto, todo editor de texto que permita executar código é um editor de texto que possui recursos adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, para um editor de texto ser chamado de IDE são necessários muitos outros recursos, como por exemplo, a capacidade e facilidade para depurarmos código.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pycharm-e-o-python"&gt;
&lt;h2&gt;PYCHARM E O PYTHON&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O PyCharm permite que a gente defina vários interpretadores do Python. Pra isso, temos de ir nas configurações da IDE e em seguida, clicar na opção: &lt;cite&gt;Project -&amp;gt; Project Interpreter&lt;/cite&gt;. Nesta tela será exibido todos as versões dos interpretadores Python que o PyCharm conhece.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Tela Settings do PyCharm" src="../images/blog/pycharm-settings-project-interpreter.png" /&gt;
&lt;p&gt;Quando mandarmos executar um código Python, o PyCharm irá utilizar o interpretador que nós selecionamos na lista de interpretadores e enviará o nome do arquivo para o interpretador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Observe que o processo entre executarmos o código pelo Terminal e pelo PyCharm, no final das contas é o mesmo, até porque, de ambas formas, estaremos enviando o nome do arquivo para um interpretador Python!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na imagem a seguir podemos ver o arquivo de nome &lt;cite&gt;hello.py&lt;/cite&gt; sendo enviado para o interpretador Python utilizando o cmd do Microsoft Windows.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Tela Settings do PyCharm" src="../images/blog/cmd-win-python.png" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="uma-ide-varios-interpretadores"&gt;
&lt;h2&gt;UMA IDE VÁRIOS INTERPRETADORES&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o desenvolvimento de aplicações geralmente obriga-nos a utilizar várias versões do interpretador Python. Por essa razão, as IDEs precisaram se adequar a essa realidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PyCharm permite-nos definir vários interpretadores num mesmo projeto, como a imagem acima, onde foi exibido a janela Settings do PyCharm demonstrou. Porém, também é possível definir que um mesmo código possa facilmente ser executado em vários interpretadores e eis que começa a confusão!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda as vezes que executarmos um código Python o PyCharm irá definir as configurações de como ocorrerá a execução. Observe que estamos falando da configuração de como determinado arquivo será executado!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na imagem a seguir temos a tela Run/Debug Configuration e nesta podemos ver, na lista ao lado esquerdo, que o arquivo hello.py aparece. Isso significa que já mandamos executar este código e portanto, o PyCharm criou, automaticamente, as configurações de como a execução deveria ocorrer.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Tela Run/Debug Configuration do PyCharm" src="../images/blog/pycharm-run-debug-configuration.png" /&gt;
&lt;p&gt;Essa configuração é definida automaticamente pela IDE, porém, podemos alterar a forma como um arquivo será executado, basta somente definirmos isso na tela Run/Debug Configuration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessarmos essas configurações, temos que utilizar a barra de ferramentas principal do PyCharm, conforme podemos ver na imagem a seguir.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Como abrir a tela que permite definir as configurações de execução" src="../images/blog/pycharm-toobar-run-debug-configuration.png" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="conclusao"&gt;
&lt;h2&gt;CONCLUSÃO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O PyCharm permite a gente definir vários interpretadores com diferentes configurações de execução, e podemos fazer isso na tela Run/Debug Configuration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a grande diferença entre as IDEs modernas e as IDEs antigas, a capacidade de trabalhar com vários interpretadores de uma mesma linguagem porém, com versões diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="curso"></category><category term="ide"></category><category term="pycharm"></category><category term="jetbrains"></category><category term="python"></category><category term="blog"></category></entry><entry><title>Instalação do Kivy no Mac OSX</title><link href="http://excript.com/python/instalacao-kivy-mac.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-22T18:50:00-02:00</published><updated>2016-11-22T18:50:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-11-22:python/instalacao-kivy-mac.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula aprenderemos a instalar a biblioteca Kivy no sistema operacional Mac OSX.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="admonitionblock caution data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
            &lt;tr&gt;
                &lt;td class="icon"&gt;
                    &lt;i class="fa icon-caution" title="Cuidado!"&gt;&lt;/i&gt;
                &lt;/td&gt;
                &lt;td class="content"&gt;
                    &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                        &lt;p&gt;Se você estiver executando o sistema operacional numa máquina virtual, pode ocorrer problemas que estão descritos neste tutorial.&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/td&gt;
            &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="admonitionblock caution data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
            &lt;tr&gt;
                &lt;td class="icon"&gt;
                    &lt;i class="fa icon-caution" title="Cuidado!"&gt;&lt;/i&gt;
                &lt;/td&gt;
                &lt;td class="content"&gt;
                    &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                        &lt;p&gt;Se o seu nome de usuário logado no sistema operacional contiver espaço ou algum caractere especial, poderá ocorrer problemas descritos neste tutorial!&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/td&gt;
            &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="definicoes"&gt;
&lt;h2&gt;DEFINIÇÕES&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;É importante não confundir 2 conceitos: Ambiente Virtual e Máquina Virtual.&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Ambiente Virtual: versão do Python criada para a execução especifica de uma ou um conjunto de bibliotecas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Máquina Virtual: Sistema Operacional executado com programas que emulam o hardware.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="introducao"&gt;
&lt;h2&gt;INTRODUÇÃO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neste artigo aprenderemos a construir um ambiente de trabalho no Mac OSX, como também, estudaremos as várias ferramentas disponíveis e as várias maneiras diferentes de montar o nosso ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fábrica o Mac OSX 10 e as versões anteriores possuem a versão do Python 2x que é de uso exclusivo do SO e por isso, não deveríamos instalar pacotes ou mesmo, ficar utilizando essa versão no desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante dizer que neste momento estamos construindo nosso ambiente de desenvolvimento, posteriormente, construiremos um ambiente para gerar executáveis, seja para o próprio Mac OSX, ou então, para o iOS. Então, vamos construir um ambiente voltado somente para o desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No momento em que essa aula está sendo gravada, a documentação oficial para a instalação da biblioteca Kivy no Mac contém alguns problemas, por isso, seguiremos um tutorial que eu mesmo desenvolvi.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="nome-de-usuario"&gt;
&lt;h2&gt;NOME DE USUÁRIO&lt;/h2&gt;

    &lt;div class="admonitionblock caution data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
            &lt;tr&gt;
                &lt;td class="icon"&gt;
                    &lt;i class="fa icon-caution" title="Cuidado!"&gt;&lt;/i&gt;
                &lt;/td&gt;
                &lt;td class="content"&gt;
                    &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                        &lt;p&gt;O nome de usuário do sistema operacional não pode conter espaço em branco ou acentuação!&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/td&gt;
            &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Se o seu nome de usuário no sistema operacional for composto por 2 nomes, por exemplo, &lt;tt class="docutils literal"&gt;Cláudio Rogério&lt;/tt&gt;, ou melhor, caso haja no seu nome de usuário um espaço em branco, a instalação da biblioteca Kivy NÃO FUNCIONARÁ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da mesma forma acontecerá com qualquer acentuação! No exemplo anterior utilizando o meu nome, há 2 problemas, o primeiro é o espaço em branco, e o segundo, a acentuação, tanto em &lt;tt class="docutils literal"&gt;á&lt;/tt&gt; como em &lt;tt class="docutils literal"&gt;é&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é um bug conhecido e que ainda não foi resolvido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta situação você será obrigado a criar um novo usuário no seu OS.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="maquina-virtual"&gt;
&lt;h2&gt;MÁQUINA VIRTUAL&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se você estiver executando o Ubuntu numa máquina virtual criada com o VirtualBox, NÃO PODE MARCAR O ITENS a seguir:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Máquina Virtual criada utilizando o VirtualBox" src="../images/blog/virtualbox-kivy.png" /&gt;

    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;Não foram feitos testes utilizando o VMWare, portanto, caso você tenha alguma informação, ficaríamos felizes se você compartilhastes conosco!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="instalando-o-anaconda-no-mac-osx"&gt;
&lt;h2&gt;INSTALANDO O ANACONDA NO MAC OSX&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se você não souber qual a sua versão do sistema operacional Mac, utilize o comando abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;#retorna a versão do MacOS&lt;/span&gt;
sw_vers
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="instalacao-do-gerenciador-brew"&gt;
&lt;h3&gt;1) Instalação do gerenciador brew&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Segundo a &lt;a class="reference external" href="http://brew.sh/"&gt;documentação do utilitário brew encontrado na página oficial&lt;/a&gt;, para fazermos a instalação, devemos abrir o terminal e executar o seguinte comando.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;/usr/bin/ruby -e &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;$(&lt;/span&gt;curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/master/install&lt;span class="k"&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="instalacao-das-dependencias"&gt;
&lt;h3&gt;2) Instalação das dependencias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Os pacotes a seguir são necessários tanto pra versão 2x como 3x.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;#não utilizar SUDO&lt;/span&gt;
brew install sdl sdl_image sdl_mixer sdl_ttf smpeg portmidi
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="download-anaconda"&gt;
&lt;h3&gt;3) Download Anaconda&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para &lt;a class="reference external" href="https://www.continuum.io/downloads#osx"&gt;fazer o donwload da instalação do Ananconda, utilize este link&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o download, basta fazer a instalação como se fosse qualquer outro programa.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="criacao-e-instalacao-dos-ambientes-virtuais-e-da-biblioteca-kivy"&gt;
&lt;h3&gt;4) Criação e instalação dos ambientes virtuais e da biblioteca kivy&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Agora, iremos criar 2 ambientes virtuais de nome k27 e k35 e instalaremos o framework kivy em cada ambiente. É importante dizer que iremos instalar ambas versões devido ao fato de que em alguma situações, o projeto Kivy fornece suporte somente a versão 2.7.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;#criação do ambiente k27&lt;/span&gt;
conda create -p k27 &lt;span class="nv"&gt;python&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;2.7

&lt;span class="c1"&gt;#instalar pygame&lt;/span&gt;
pip install pygame

&lt;span class="c1"&gt;#biblioteca gráfica&lt;/span&gt;
conda install pillow


&lt;span class="c1"&gt;#biblioteca que compila código Python&lt;/span&gt;
conda install &lt;span class="nv"&gt;cython&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;0.23


&lt;span class="c1"&gt;#instalação da biblioteca Kivy&lt;/span&gt;
$ &lt;span class="nv"&gt;USE_OSX_FRAMEWORKS&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="m"&gt;0&lt;/span&gt; pip install -I --no-cache-dir --no-binary all kivy



&lt;span class="c1"&gt;#criação do ambiente k35&lt;/span&gt;
conda create -p k35 &lt;span class="nv"&gt;python&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;3.5

&lt;span class="c1"&gt;#instalar pygame&lt;/span&gt;
pip install pygame

&lt;span class="c1"&gt;#biblioteca gráfica&lt;/span&gt;
conda install pillow

&lt;span class="c1"&gt;#biblioteca que compila código Python&lt;/span&gt;
conda install &lt;span class="nv"&gt;cython&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;0.23

&lt;span class="c1"&gt;#instalação da biblioteca Kivy&lt;/span&gt;
$ &lt;span class="nv"&gt;USE_OSX_FRAMEWORKS&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="m"&gt;0&lt;/span&gt; pip install -I --no-cache-dir --no-binary all kivy
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="veja-tambem"&gt;
&lt;h2&gt;VEJA TAMBÉM&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://excript.com/python/instalacao-kivy-ubuntu.html"&gt;Instalação no Ubuntu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="links-externos"&gt;
&lt;h2&gt;LINKS EXTERNOS&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://kivy.org/docs/installation/installation-linux.html"&gt;Manual de Instalação oficial no MacOSX (en)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://kivy.org/docs/installation/installation-osx.html"&gt;Manual de instalação oficial (en)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.continuum.io/"&gt;Projeto Anaconda (en)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://brew.sh/index_pt-br.html"&gt;Utilitário brew&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="python"></category><category term="kivy"></category><category term="blog"></category></entry><entry><title>Instalação do Kivy no Linux (Ubuntu)</title><link href="http://excript.com/python/instalacao-kivy-ubuntu.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-22T18:50:00-02:00</published><updated>2016-11-22T18:50:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-11-22:python/instalacao-kivy-ubuntu.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula aprenderemos a instalar a biblioteca Kivy no sistema operacional Ubuntu.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="admonitionblock caution data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
            &lt;tr&gt;
                &lt;td class="icon"&gt;
                    &lt;i class="fa icon-caution" title="Cuidado!"&gt;&lt;/i&gt;
                &lt;/td&gt;
                &lt;td class="content"&gt;
                    &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                        &lt;p&gt;Se você estiver executando o sistema operacional numa máquina virtual, pode ocorrer problemas que estão descritos neste tutorial.&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/td&gt;
            &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="admonitionblock caution data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
            &lt;tr&gt;
                &lt;td class="icon"&gt;
                    &lt;i class="fa icon-caution" title="Cuidado!"&gt;&lt;/i&gt;
                &lt;/td&gt;
                &lt;td class="content"&gt;
                    &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                        &lt;p&gt;A instalação da biblioteca Kivy num ambiente virtual criado com a Anaconda não está funcionando. Caso você saiba como resolver, envie-nos, ficaremos super felizes em divulgar que você resolveu a incompatibilidade!&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/td&gt;
            &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;

    &lt;div class="admonitionblock caution data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
            &lt;tr&gt;
                &lt;td class="icon"&gt;
                    &lt;i class="fa icon-caution" title="Cuidado!"&gt;&lt;/i&gt;
                &lt;/td&gt;
                &lt;td class="content"&gt;
                    &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                        &lt;p&gt;Se o seu nome de usuário logado no sistema operacional contiver espaço ou algum caractere especial, poderá ocorrer problemas descritos neste tutorial!&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/td&gt;
            &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="definicoes"&gt;
&lt;h2&gt;DEFINIÇÕES&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;É importante não confundir 2 conceitos: Ambiente Virtual e Máquina Virtual.&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Ambiente Virtual: versão do Python criada para a execução especifica de uma ou um conjunto de bibliotecas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Máquina Virtual: Sistema Operacional executado com programas que emulam o hardware.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="ubuntu"&gt;
&lt;h2&gt;UBUNTU&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neste artigo aprenderemos como construir um ambiente de trabalho no Ubuntu, como também, as várias ferramentas disponíveis e as várias maneiras diferentes de configurar o nosso ambiente para o desenvolvimento de aplicações com Python e a biblitoeca Kivy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sistema operacional Ubuntu recebeu atenção especial na documentação do projeto Kivy, por essa razão, ensinaremos em detalhes a construção de ambientes de trabalho no mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fábrica o Ubuntu 16.04 e as versões anteriores possuem 2 versões do Python, a 2x e a 3x. Por padrão, o Ubuntu define o Python 2x. Então, para executarmos um Script no interpretador 3x temos que definir isso explicitamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ubuntu possui vários atalhos para um mesmo interpretador do Python, por exemplo, se digitarmos no Terminal &lt;tt class="docutils literal"&gt;python&lt;/tt&gt;, &lt;tt class="docutils literal"&gt;python2&lt;/tt&gt; ou &lt;tt class="docutils literal"&gt;python2.7&lt;/tt&gt; o modo interativo do Python 2x é iniciado. O mesmo acontece com a versão 3x, ou seja, podemos digitar &lt;tt class="docutils literal"&gt;python&lt;/tt&gt; ou &lt;tt class="docutils literal"&gt;python3.4&lt;/tt&gt; que o modo interativo do Python 3x será iniciado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse mesmo sistema de link ocorre com a ferramenta pip. Assim, podemos instalar um pacote no Python2x com o comando &lt;tt class="docutils literal"&gt;pip&lt;/tt&gt; ou &lt;tt class="docutils literal"&gt;pip2&lt;/tt&gt; e podemos instalar um pacote para o Python3x com o comando &lt;tt class="docutils literal"&gt;pip3&lt;/tt&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A documentação oficial da biblioteca Kivy oferecer 2 formas para instalarmos a biblioteca e suas dependências no Ubuntu. A primeira opção instala a biblioteca nas instalações default do Python. Essa é uma forma de trabalho que você deve evitar, salvo em alguns poucos casos. A segunda forma, é fazer a instalação em um ambiente virtual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste momento construiremos o nosso ambiente de trabalho utilizando o virtualenv e o virtualenvwrapper. Vale dizer que sugerimos que você utilize a ferramenta Anaconda, porém, neste momento, existe uma incompatibilidade, por essa razão, será ensinado de uma outra maneira. Vamos aprender a  utilizar a ferramenta virtualenv e virtualenvwrapper e como gerenciar os ambientes utilizando a mesma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste primeiro momento está ocorrendo uma incompatibilidade com a biblioteca Kivy e o Anaconda. Assim que a incompatibilidade for solucionada, as vídeos aulas ensinando a construção do ambiente com essas ferramentas será gravada e disponibilizada.&lt;/p&gt;

    &lt;div class="admonitionblock caution data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
            &lt;tr&gt;
                &lt;td class="icon"&gt;
                    &lt;i class="fa icon-caution" title="Cuidado!"&gt;&lt;/i&gt;
                &lt;/td&gt;
                &lt;td class="content"&gt;
                    &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                        &lt;p&gt;Na instalação da biblioteca Kivy costuma ocorrer problemas com as dependências que devem ser instaladas. Portanto, caso ocorra algum problema, a primeira medida a ser tomada é a desintalação de tudo e a reinstalação.&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/td&gt;
            &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="nome-de-usuario"&gt;
&lt;h2&gt;NOME DE USUÁRIO&lt;/h2&gt;

    &lt;div class="admonitionblock caution data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
            &lt;tr&gt;
                &lt;td class="icon"&gt;
                    &lt;i class="fa icon-caution" title="Cuidado!"&gt;&lt;/i&gt;
                &lt;/td&gt;
                &lt;td class="content"&gt;
                    &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                        &lt;p&gt;O nome de usuário do sistema operacional não pode conter espaço em branco ou acentuação!&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/td&gt;
            &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Se o seu nome de usuário no sistema operacional for composto por 2 nomes, por exemplo, &lt;tt class="docutils literal"&gt;Cláudio Rogério&lt;/tt&gt;, ou melhor, caso haja no seu nome de usuário um espaço em branco, a instalação da biblioteca Kivy NÃO FUNCIONARÁ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da mesma forma acontecerá com qualquer acentuação! No exemplo anterior utilizando o meu nome, há 2 problemas, o primeiro é o espaço em branco, e o segundo, a acentuação, tanto em &lt;tt class="docutils literal"&gt;á&lt;/tt&gt; como em &lt;tt class="docutils literal"&gt;é&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é um bug conhecido e que ainda não foi resolvido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta situação você será obrigado a criar um novo usuário no seu OS.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="maquina-virtual"&gt;
&lt;h2&gt;MÁQUINA VIRTUAL&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se você estiver executando o Ubuntu numa máquina virtual criada com o VirtualBox, NÃO PODE MARCAR O ITENS a seguir:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Máquina Virtual criada utilizando o VirtualBox" src="../images/blog/virtualbox-kivy.png" /&gt;

    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;Não foram feitos testes utilizando o VMWare, portanto, caso você tenha alguma informação, ficaríamos felizes se você compartilhastes conosco!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="instalacao-sem-ambiente-virtual"&gt;
&lt;h2&gt;INSTALAÇÃO SEM AMBIENTE VIRTUAL&lt;/h2&gt;

    &lt;div class="admonitionblock important data-line-21"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                &lt;td class="icon"&gt;
                    &lt;i class="fa icon-important" title="Importante!"&gt;&lt;/i&gt;
                &lt;/td&gt;
                &lt;td class="content"&gt;
                    &lt;div class="paragraph data-line-22"&gt;
                        &lt;p&gt;Não trabalhar desta forma!&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Para instalarmos a biblioteca Kivy na instalação default do Ubuntu, basta adicionarmos o repositório ao nosso sistema, no caso, o PPA (Personal Package Archives), seja para a versão 2x, 3x ou a versão de desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda que essa seja a forma mais fácil para construirmos o ambiente de trabalho, é a menos recomendada. Isso porque, se utilizarmos a versão do Python que o SO utiliza e eventualmente corrompemos ou causamormos algum problema, nosso sistema operacional deixará de funcionar corretamente!&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;#adicionando o PPA ao sistema (stable builds)&lt;/span&gt;
$ sudo add-apt-repository ppa:kivy-team/kivy
&lt;span class="c1"&gt;#adicionando o PPA ao sistema (nightly builds)&lt;/span&gt;
$ sudo add-apt-repository ppa:kivy-team/kivy-daily

&lt;span class="c1"&gt;#atualizando o sistema&lt;/span&gt;
$ sudo apt-get update

&lt;span class="c1"&gt;#instalando o Kivy no Python 2x&lt;/span&gt;
$ sudo apt-get install python-kivy
&lt;span class="c1"&gt;#instalando o Kivy no Python 3x&lt;/span&gt;
$ sudo apt-get install python3-kivy

&lt;span class="c1"&gt;#instalando os códigos de exemplo&lt;/span&gt;
$ sudo apt-get install python-kivy-examples
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="anaconda-virtualenv-e-ubuntu"&gt;
&lt;h2&gt;ANACONDA, VIRTUALENV E UBUNTU&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No momento em que este manual está sendo escrito há uma incompatibilidade entre a biblioteca &lt;a class="reference external" href="https://kivy.org/docs/installation/installation-linux.html"&gt;Kivy&lt;/a&gt; e os ambientes virtuais criados com &lt;a class="reference external" href="https://www.continuum.io/"&gt;Anaconda no Ubuntu&lt;/a&gt;. Por essa razão será ensinado a construir o ambiente de trabalho utilizando a ferramenta &lt;a class="reference external" href="https://virtualenv.pypa.io/"&gt;virtualenv&lt;/a&gt; e &lt;a class="reference external" href="https://virtualenvwrapper.readthedocs.io/"&gt;virtualenvwrapper&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="montando-o-ambiente-com-virtualenv"&gt;
&lt;h2&gt;MONTANDO O AMBIENTE COM VIRTUALENV&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Agora construiremos nosso ambiente de desenvolvimento e criaremos os ambientes virtuais utilizando as ferramentas virtualenv e virtualenvwrapper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como já dito, neste curso utilizaremos o projeto Anaconda para gerenciar os ambientes virtuais e os pacotes. Mesmo assim, me sinto no dever de ensinar a montar o ambiente utilizando a ferramenta virtualenv, até porque, essa ainda é a mais utilizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novamente, não existe melhor ou pior ambiente de trabalho, tudo é uma questão de costume e de preferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo de instalação total compreende várias etapas, por isso, é super importante prestar atenção e ir fazendo exatamente como está sendo demonstrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, é importante dizer que muitos alunos irão ter problemas dos mais diversos e isso é super natural. A primeira tentativa de resolução é fechar tudo, reiniciar o OS e (re)iniciar o processo de instalação do zero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, todos os eventuais erros que você vier a ter é interessante compartilhar em nosso grupo, até porque, pode ser a solução para o problema de outro aluno.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="instalando-o-virtualenv-e-instalando-kivy-no-ubuntu"&gt;
&lt;h2&gt;INSTALANDO O VIRTUALENV E INSTALANDO KIVY NO UBUNTU&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vamos instalar e configurar nosso ambiente de trabalho no Ubuntu utilizando as ferramentas virtualenv e virtualenvwrapper. Para facilitar o estudo, dividi o processo de instalação e criação dos ambientes virtuais em 3 etapas.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Atualização e instalação de pacotes (Ubuntu)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atualização e instalação pacote (Python)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Criação dos ambientes virtuais
a) k27
b) k34&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pacotes-ubuntu"&gt;
&lt;h2&gt;1) PACOTES UBUNTU&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Na página de &lt;a class="reference external" href="https://kivy.org/docs/installation/installation-linux.html"&gt;instalação do projeto Kivy contém a lista de pacotes que precisam ser instalados no Ubuntu&lt;/a&gt; para que a biblioteca Kivy funcione. Esse material foi criado a partir dessa lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para facilitar, adicionei numa única linha todos os pacotes necessários, tanto para a versão 2x como 3x do Python. Você pode construir essa lista através da página oficial, porém, preferi lhe entregar tudo pronto pra facilitar nosso trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;#atualização do sistema&lt;/span&gt;
sudo apt-get update &lt;span class="o"&gt;&amp;amp;&amp;amp;&lt;/span&gt; sudo apt-get upgrade

&lt;span class="c1"&gt;#pacotes para python 2x e 3x&lt;/span&gt;
sudo apt-get install -y python-pip python3-pip build-essential git python python3  python-dev python3-dev libsdl2-dev  libsdl2-image-dev  libsdl2-mixer-dev  libsdl2-ttf-dev libportmidi-dev  libswscale-dev libavformat-dev libavcodec-dev zlib1g-dev ffmpeg

&lt;span class="c1"&gt;#caso ocorra erro na instalação do ffmpeg&lt;/span&gt;
sudo apt-get install libav-tools

&lt;span class="c1"&gt;#em tese não é necessário executar os comandos abaixo&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;#se o pacote libav-tools foi instalado&lt;/span&gt;
sudo add-apt-repository ppa:mc3man/trusty-media
sudo apt-get update
sudo apt-get install ffmpeg
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Finalizamos a primeira fase da instalação da biblioteca Kivy no Ubuntu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora vamos iniciar a instalação das bibliotecas do Python propriamente ditas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="instalacao-pacotes-python"&gt;
&lt;h2&gt;2) INSTALAÇÃO PACOTES PYTHON&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para instalar os pacotes Python utilizaremos o gerenciador de pacotes pip.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;# Instalação/atualização do pip, virtualenv e setuptools&lt;/span&gt;
sudo pip install --upgrade pip virtualenv setuptools

&lt;span class="c1"&gt;#instalação do virtualenvwrapper&lt;/span&gt;
&lt;span class="nv"&gt;$sudo&lt;/span&gt; pip install virtualenvwrapper

&lt;span class="c1"&gt;#adicionar no final do arquivo “~/.bashrc”&lt;/span&gt;

&lt;span class="c1"&gt;#local onde os ambientes serão armazenados&lt;/span&gt;
&lt;span class="nb"&gt;export&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;WORKON_HOME&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;~/.virtualenvs
&lt;span class="c1"&gt;#script de ativação do virtualenvwrapper&lt;/span&gt;
&lt;span class="nb"&gt;source&lt;/span&gt; /usr/local/bin/virtualenvwrapper.sh

&lt;span class="c1"&gt;#define que não será utilizado os pacotes instalados no python default&lt;/span&gt;
&lt;span class="nb"&gt;export&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;VIRTUALENVWRAPPER_VIRTUALENV_ARGS&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;--no-site-packages&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;#define que não é possível utilizar o pip fora de algum ambiente virtual&lt;/span&gt;
&lt;span class="nb"&gt;export&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;PIP_REQUIRE_VIRTUALENV&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="nb"&gt;true&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="criacao-dos-ambientes-virtuais"&gt;
&lt;h2&gt;3) CRIAÇÃO DOS AMBIENTES VIRTUAIS&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;# Criação de um ambiente virtual de nome &amp;quot;k27&amp;quot; com Python 27&lt;/span&gt;
mkvirtualenv --no-site-packages -p /usr/bin/python2.7 k27

&lt;span class="c1"&gt;# instalação do pacote Cython&lt;/span&gt;
pip install &lt;span class="nv"&gt;Cython&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;==&lt;/span&gt;0.23

&lt;span class="c1"&gt;# Instalação da biblioteca Kivy&lt;/span&gt;
pip install kivy

&lt;span class="c1"&gt;# Criação de um ambiente virtual de nome &amp;quot;k34&amp;quot; com Python34&lt;/span&gt;
mkvirtualenv --no-site-packages -p /usr/bin/python3.4 k34

&lt;span class="c1"&gt;# instalação do pacote Cython&lt;/span&gt;
pip install &lt;span class="nv"&gt;Cython&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;==&lt;/span&gt;0.23

&lt;span class="c1"&gt;# Instalação da biblioteca Kivy&lt;/span&gt;
pip install kivy
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Para ativar determinado ambiente virtual, utilize o comando abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
# ativação do ambiente virtual
workon k27
workon k34&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se você desejar instalar a versão em desenvolvimento (não recomendável no início) utilize o comando abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
# Instalação da biblioteca Kivy (versão desenvolvimento)
# pip install git+https://github.com/kivy/kivy.git&amp;#64;master&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="veja-tambem"&gt;
&lt;h2&gt;VEJA TAMBÉM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://excript.com/python/instalacao-kivy-mac.html"&gt;Instalação no Mac OSX&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="links-externos"&gt;
&lt;h2&gt;LINKS EXTERNOS&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://kivy.org/docs/installation/installation-linux.html"&gt;Manual de Instalação oficial no Linux (en)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://virtualenv.pypa.io/"&gt;Página oficial virtualenv (en)&lt;/a&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://virtualenvwrapper.readthedocs.io/"&gt;Página oficial virtualenvwrapper (en)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.continuum.io/"&gt;Projeto Anaconda (en)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="python"></category><category term="kivy"></category><category term="blog"></category></entry></feed>