<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>eXcript</title><link href="http://excript.com/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.excript.com/feeds/curso-cpp.atom.xml" rel="self"></link><id>http://excript.com/</id><updated>2016-05-01T16:40:00-03:00</updated><entry><title>Curso C++</title><link href="http://excript.com/curso-cpp.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-01T16:40:00-03:00</published><updated>2016-05-01T16:40:00-03:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-05-01:curso-cpp.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="sobre-o-curso"&gt;
&lt;h2&gt;SOBRE O CURSO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="reference external" href="http://www.excript.com/curso-cpp.html"&gt;Curso C++&lt;/a&gt; da &lt;a class="reference external" href="http://www.excript.com/"&gt;eXcript&lt;/a&gt; parte do princípio que o aluno está iniciando na programação neste momento e por isso, todos os passos iniciais são descritos detalhadamente de modo a permitir que qualquer pessoa seja capaz de aprender C++.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você está chegando agora na programação, seja muito bem-vindo e saiba que o nosso curso guiará você pelo caminho de como se tornar um programador C++. Este curso não há pré-requisito, logo, não existe a necessidade de ter qualquer conhecimento prévio.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="e-a-logica-de-programacao"&gt;
&lt;h2&gt;E A LÓGICA DE PROGRAMAÇÃO?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Lógica de Programação&lt;/strong&gt; será ensinada junto com a linguagem C++. O estudo da lógica de programação, normalmente utiliza uma linguagem onde as instruções estão em Português.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pode até ser interessante para algumas pessoas criar seus primeiros programas numa linguagem onde tudo está em Português, porém, tão logo será necessário aprender as instruções em Inglês, haja vista que todas as linguagens estão nesse idioma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, &lt;strong&gt;NÃO EXISTE&lt;/strong&gt; a necessidade de você aprender uma linguagem para depois aprender outra! Ou seja, se você aprende lógica de programação e somente depois parte para o estudo da linguagem que desejas programar, estarás fazendo um caminho muito maior sem necessidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu Cláudio, o instrutor deste curso, aprendi a programar diretamente numa linguagem de programação, no caso, o Pascal e por isso é que posso lhe garantir: você não precisa estudar outra linguagem para somente então estudar &lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt;! Encurte caminho e adiante sua vida!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="c-e-a-logica-de-programacao"&gt;
&lt;h2&gt;C++ E A LÓGICA DE PROGRAMAÇÃO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada estrutura encontrada nas principais linguagens de programação será estudada nesse curso. Assim, você aprendera verificar se uma condição é ou não verdadeira, como também, executar uma instrução por uma quantidade de vezes, invocar e definir funções e etc com a linguagem &lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao término dessas aulas terás o mesmo conhecimento de um aluno que estudou lógica de programação, a diferença, é que você já saberá programar em &lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt;, enquanto que o aluno que iniciou os estudos pela lógica de programação terá que iniciar o estudo do &lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt; desde o início!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="faq"&gt;
&lt;h2&gt;FAQ&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="posso-usar-o-dev"&gt;
&lt;h2&gt;POSSO USAR O DEV++?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sim! Você pode utilizar quaisquer IDE ou mesmo software que permita salvar documento em modo texto.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="posso-utilizar-outra-ide"&gt;
&lt;h2&gt;POSSO UTILIZAR OUTRA IDE?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sim! É possível acompanhar as aulas utilizando quaisquer IDE do mercado. Porém, esteja certo de que as configurações da IDE estejam corretas, como por exemplo, qual compilador utilizar para compilar e executar o código.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunca é demais repetir que não existe um programa que deve ser utilizado obrigatoriamente para construir outros programas. Todas as IDE são, em sua definição mais primitiva, editores de texto puro. Porém, esses software incorporaram uma série de funcionalidades que ajudam no desenvolvimento de software e assim, acabam sendo utilizadas pelos desenvolvedores.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="qual-a-diferenca-entre-a-linguagem-c-e-a-linguagem-c"&gt;
&lt;h3&gt;QUAL A DIFERENÇA ENTRE A LINGUAGEM C E A LINGUAGEM C++?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O C++ é uma extensão da linguagem C. Inclusive, o &lt;tt class="docutils literal"&gt;++&lt;/tt&gt; significa incremento e quer dizer que, o &lt;tt class="docutils literal"&gt;C++&lt;/tt&gt; é a evolução da &lt;tt class="docutils literal"&gt;Linguagem C&lt;/tt&gt;. Evolução &lt;strong&gt;NÃO É&lt;/strong&gt; sinônimo de melhor! O C++ é uma linguagem que permite um desenvolvimento melhor estruturado, porém, essa estruturação faz com que o mesmo seja mais lento do que a linguagem C. Até hoje, a linguagem C é amplamente utilizada, bem como o C++ e, há situações em que o C é a melhor opção mas, na maioria das vezes, o C++ é quem será.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A teoria diz que, todo código C é compatível com o código C++ e deve ser compilado sem quaisquer problema ou erro. Então, temos que o C é compatível com o C++, mas o C++ não é compatível com o C. Podemos dizer que todo programa escrito em C, será processado por compiladores C++. Em teoria o conceito é verdadeiro, na prática, é melhor testar para ter certeza!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que fez da Linguagem C++ uma grande evolução, foi a introdução da &lt;strong&gt;Programação Orientada a Objetos&lt;/strong&gt;, isto é, utilizaram a Linguagem C como base para a construção de uma nova linguagem, que possui a mesma sintaxe, porém, com novas instruções que permitem definir as informações como entidades abstratas de dados que, comumente chamamos de classes, ou então, objetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos dizer que a diferença entre a Linguagem C e C++ é que ambas proporcionam o paradigma de programação procedural, e o &lt;strong&gt;C++ disponibiliza também&lt;/strong&gt;, o paradigma de programação orientada a objetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a POO foi num primeiro momento a maior diferença entre as linguagem, atualmente, há muito mais diferenças, seja na sintaxe da linguagem, seja pelas bibliotecas, seja pela implementação dos compiladores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, novamente, não se engane! A Linguagem C ainda é muito, mas muito utilizada na construção de aplicações que precisam de alta performance, na construção de drivers, sistemas operacionais, compiladores, emuladores e muitas outras áreas da Ciência e Engenharia. E, acredite, muito provavelmente morreremos, mas a linguagem C ainda estará viva - salvo se o Linux entrar em desuso!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="para-aprender-c-e-preciso-antes-aprender-c"&gt;
&lt;h3&gt;PARA APRENDER C++, É PRECISO ANTES APRENDER C?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Não! A Linguagem C++ é uma evolução da Linguagem C, porém, nenhum autor até hoje escreveu um livro de C++ em que fosse pré-requisito o conhecimento da Linguagem C, isto é, uma linguagem não é pré-requisito para outra. Tanto a linguagem C como a linguagem C++ são consideras linguagens diferentes e &lt;strong&gt;independetes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obviamente que se você tiver conhecimento de &lt;strong&gt;Programação C&lt;/strong&gt; lhe será bastante útil ao aprenderes C++, porém, se por exemplo, você tivesse conhecimento de Programação JavaScript, seria tão útil quanto o conhecimento da linguagem C! O que é necessário entender é que o conhecimento de qualquer linguagem sempre será válido no estudo de outra - somente isso!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outras palavras, temos que o conhecimento prévio de alguma linguagem de programação &lt;strong&gt;sempre é meio caminho andado&lt;/strong&gt;, porém, para fazer o Curso de Programação C++ da eXcript, não é necessário ter conhecimentos prévios, nem a Lógica de Programação faz-se necessário!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="c-vs-c-vs-c"&gt;
&lt;h3&gt;C vs C++ vs C#&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;É comum perguntarem a diferença entre as linguagens C, C++ e C#, como também, se uma é pré-requisito para outra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, não existe nenhuma linguagem de programação que conheçamos que seja, um pré-requisito ao estudo de outra. Até porque, toda linguagem de programação deve ser independente, isto é, deve fornecer ferramentas para que o programador possa, através da mesma, construir lógias e implementar recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso houvesse uma linguagem que fosse dependente de outra, teríamos uma situação em que a linguagem dependente não poderia ser chamada de linguagem de programação e sim, de uma extensão de determinada linguagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E qual é a melhor linguagem? C, C++ ou C#?
Não existe linguagem melhor do que a outra, o que existe são linguagens que possuem estruturas que resolvem problemas melhor do que outras, somente isso. Assim, quaisquer pessoa que venha afirmar que determinada linguagem é melhor do que outras estará, de 2 uma: (1) incorrendo num erro. (2) querendo dizer que determinadas linguagem resolve um problema melhor do que outra.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="o-que-sao-bibliotecas"&gt;
&lt;h3&gt;O QUE SÃO BIBLIOTECAS?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Em programação, uma biblioteca é normalmente um conjunto de arquivos dentro de uma mesma pasta e que contém dezenas e/ou centenas de arquivos com código-fonte, e dentro destes há milhares de métodos, funções, variáveis, constates e que possui um propósito bem definido. O objetivo é proporcionar a outros programadores um conjunto de recursos para a realização de uma determinada tarefa, como por exemplo, o Desenvolvimento de Jogos, Desenvolvimento Gráfico, Desenvolvimento WEB e etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o programador que irá utilizar determinada biblioteca, bastará somente ter conhecimento das funcionalidades, isto é, Classe, Funções, Métodos internos e também, ter um pouco de conhecimento sobre a organização dessa biblioteca para que o mesmo seja capaz de utiliza-la.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="lista-das-aulas"&gt;
&lt;h2&gt;LISTA DAS AULAS&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="curso"></category><category term="cpp"></category><category term="curso de cpp"></category><category term="aula de cpp"></category><category term="eXcript"></category><category term="blog"></category></entry></feed>