<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>excript</title><link href="http://excript.com/" rel="alternate"></link><link href="http://excript.com/feeds/curso-csharp.atom.xml" rel="self"></link><id>http://excript.com/</id><updated>2016-01-05T00:00:00-02:00</updated><entry><title>Curso de C#</title><link href="http://excript.com/curso-csharp.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-05T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-05:curso-csharp.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="sobre-o-curso"&gt;
&lt;h2&gt;SOBRE O CURSO&lt;/h2&gt;
&lt;script async src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- Teste1 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle"
     style="display:inline-block;width:336px;height:280px"
     data-ad-client="ca-pub-5466436161806566"
     data-ad-slot="9148172734"&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="reference external" href="curso-csharp.html"&gt;Curso C#&lt;/a&gt; da eXcript é a forma mais fácil para iniciar os estudos na linguagem de programação C#. As aulas partem do princípio que o aluno nunca programou e por isso, é ensinado o básico da linguagem de programação, até a execução de lógicas complexas na manipulação do fluxo de controle das aplicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda nas primeiras aulas, estudamos como instalar o C#, como instalar uma IDE (editor de código), como executar os códigos que você escreveu e etc. Dessa forma, é exigido do aluno só e somente só, conhecimentos de como utilizar o Sistema Operacional e um navegador Web.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pre-requisitos"&gt;
&lt;h2&gt;PRÉ-REQUISITOS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para o bom aproveitamento deste curso, &lt;strong&gt;NÃO É NECESSÁRIO ter conhecimentos prévios de programação&lt;/strong&gt;! Basta você ter conhecimentos elementares sobre como utilizar um sistema operacional, que já será o suficiente para acompanhar todas as aulas de programação de computadores com a linguagem C#.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="sistema-operacional"&gt;
&lt;h2&gt;SISTEMA OPERACIONAL&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O C# atualmente, pode ser executado nos principais Sistemas Operacionais do mercado e por isso, sinta-se a vontade para escolher a plataforma onde irás instalar e configurar o seu ambiente de estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste curso, utilizamos o Sistema Operacional Windows. Você poderá utilizar qualquer sistema operacional do mercado, como por exemplo, Mac OS, Linux (qualquer distro), Microsoft Windows (qualquer versão).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="e-a-logica-de-programacao"&gt;
&lt;h2&gt;E A LÓGICA DE PROGRAMAÇÃO?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Lógica de Programação&lt;/strong&gt; será ensinada junto com a linguagem C#. Talvez você fique na dúvida se é melhor estudar a lógica de programação com uma linguagem que esteja em Português, como por exemplo, Portugol. &lt;strong&gt;Nós garantimos que não há necessidade de ter qualquer conhecimento de programação para acompanhar este curso&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Economize tempo e vá direto ao assunto, aprenda lógica de programação e a programar com a linguagem consagrada para o ensino de programação: o Python!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="lista-das-aulas"&gt;
&lt;h2&gt;LISTA DAS AULAS&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="curso"></category><category term="csharp"></category><category term="curso de csharp"></category><category term="aula de csharp"></category><category term="eXcript"></category><category term="blog"></category></entry></feed>