<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>excript</title><link href="http://excript.com/" rel="alternate"></link><link href="http://excript.com/feeds/curso-cpp.atom.xml" rel="self"></link><id>http://excript.com/</id><updated>2016-01-05T16:40:00-02:00</updated><entry><title>Curso C++</title><link href="http://excript.com/curso-cpp.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-05T16:40:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-05:curso-cpp.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="sobre-o-curso"&gt;
&lt;h2&gt;SOBRE O CURSO&lt;/h2&gt;
&lt;script async src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- Teste1 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle"
     style="display:inline-block;width:336px;height:280px"
     data-ad-client="ca-pub-5466436161806566"
     data-ad-slot="9148172734"&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="reference external" href="http://www.excript.com/curso-cpp.html"&gt;Curso C++&lt;/a&gt; da &lt;a class="reference external" href="http://www.excript.com/"&gt;eXcript&lt;/a&gt; parte do princípio que o aluno está iniciando na programação neste momento e por isso, todos os passos iniciais são descritos detalhadamente de modo a permitir que qualquer pessoa seja capaz de aprender C++.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você está chegando agora na programação, seja muito bem-vindo e saiba que o nosso curso guiará você pelo caminho de como se tornar um programador C++. Este curso não há pré-requisito, logo, não existe a necessidade de ter qualquer conhecimento prévio.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="e-a-logica-de-programacao"&gt;
&lt;h2&gt;E A LÓGICA DE PROGRAMAÇÃO?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Lógica de Programação&lt;/strong&gt; será ensinada junto com a linguagem C++. O estudo da lógica de programação, normalmente utiliza uma linguagem onde as instruções estão em Português.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pode até ser interressante para algumas pessoas criar seus primeiros programas numa linguagem onde tudo está em Português, porém, tão logo será necessário aprender as instruções em Inglês, haja vista que todas as linguagens estão nesse idioma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, &lt;strong&gt;NÃO EXISTE&lt;/strong&gt; a necessidade de você aprender uma linguagem para depois aprender outra! Ou seja, se você aprende lógica de programação e somente depois parte para o estudo da linguagem que desejas programar, estarás fazendo um caminho muito maior sem necessidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu Cláudio, o instrutor deste curso, aprendi a programar diretamente numa linguagem de programação, no caso, o Pascal e por isso é que posso lhe garantir: você não precisa estudar outra linguagem para somente então estudar &lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt;! Encurte caminho e adiante sua vida!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="c-e-a-logica-de-programacao"&gt;
&lt;h2&gt;C++ E A LÓGICA DE PROGRAMAÇÃO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada estrutura encontrada nas principais linguagens de programação será estudada nesse curso. Assim, você aprendera verificar se uma condição é ou não verdadeira, como também, executar uma instrução por uma quantidade de vezes, invocar e definir funções e etc com a linguagem &lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao término dessas aulas terás o mesmo conhecimento de um aluno que estudou lógica de programação, a diferença, é que você já saberá programar em &lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt;, enquanto que o aluno que iniciou os estudos pela lógica de programação terá que iniciar o estudo do &lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt; desde o início!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="faq"&gt;
&lt;h2&gt;FAQ&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="qual-a-diferenca-entre-a-linguagem-c-e-a-linguagem-c"&gt;
&lt;h3&gt;QUAL A DIFERENÇA ENTRE A LINGUAGEM C E A LINGUAGEM C++?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Antes de tudo, é preciso saber que Linguagem C++ é uma extensão da Linguagem C. Em programação, normalmente dizemos que C++ é um &lt;em&gt;superset&lt;/em&gt; de C ou seja, numa tradução livre, seria como dizer que a Linguagem C++ é um super conjunto da linguagem C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabendo isso, podemos dizer a grosso modo, que todo programa feito em C, pode ser compilado por compiladores C++. Isso é, em teoria uma verdade, na prática, algo que é melhor testar para se ter certeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que fez da Linguagem C++ uma grande revolução, foi a introdução da Programação Orientada a Objetos, isto é, pegou-se a Linguagem C, que em sua época foi muito famosa e produziu-se uma nova linguagem, que utilizava a mesma sintaxe da linguagem C e que possibilitava a programação com um novo paradigma de programação, a orientação a objetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então, podemos dizer que a diferença entre a Linguagem C e a Linguagem C++ é que a segunda, possibilita a programação orientada a objetos (POO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a POO foi num primeiro momento a maior diferença entre as linguagem, porém, atualmente, há muito mais diferenças, seja na sintaxe da linguagem, seja pelas bibliotecas utilizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, não se engane! A Linguagem C ainda é muito, mas muito utilizada na construção de aplicações que precisam de alta performance, na construção de drivers, sistemas operacionais, compiladores, emuladores e muitas outras áreas da ciência e engenharia.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="para-aprender-c-e-preciso-antes-aprender-c"&gt;
&lt;h3&gt;PARA APRENDER C++, É PRECISO ANTES APRENDER C?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Não! A Linguagem C++ é uma evolução da Linguagem C, porém, nenhum autor até hoje escreveu um livro de C++ em que fosse pré-requisito o conhecimento da Linguagem C. Com certeza, se você tiver conhecimento de Programação C lhe será bastante útil, porém, se por exemplo, você tivesse conhecimento de Programação JavaScript, seria proporcionalmente, tão útil como aquele que tem conhecimento da Linguagem C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A verdade, é que o conhecimento prévio de alguma linguagem sempre é meio caminho andado, porém, para fazer o Curso de Programação C++ da eXcript, não é necessário ter conhecimentos prévios, nem a Lógica de Programação faz-se necessário!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="o-que-sao-bibliotecas"&gt;
&lt;h3&gt;O QUE SÃO BIBLIOTECAS?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Em programação, uma biblioteca é normalmente um conjunto de arquivos dentro de uma mesma pasta e que contém dezenas e/ou centenas de arquivos com código-fonte, e dentro destes há milhares de métodos, funções, variáveis, constates e que possui um propósito bem definido. O objetivo é proporcionar a outros programadores um conjunto de recursos para a realização de uma determinada tarefa, como por exemplo, o Desenvolvimento de Jogos, Desenvolvimento Gráfico, Desenvolvimento WEB e etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o programador que irá utilizar determinada biblioteca, bastará somente ter conhecimento das funcionalidades, isto é, Classe, Funções, Métodos internos e também, ter um pouco de conhecimento sobre a organização dessa biblioteca para que o mesmo seja capaz de utiliza-la.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="lista-das-aulas"&gt;
&lt;h2&gt;LISTA DAS AULAS&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="curso"></category><category term="cpp"></category><category term="curso de cpp"></category><category term="aula de cpp"></category><category term="eXcript"></category><category term="blog"></category></entry></feed>