<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>eXcript - curso de java</title><link href="http://excript.com/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.excript.com/feeds/curso-de-java.atom.xml" rel="self"></link><id>http://excript.com/</id><updated>2014-04-28T17:34:00-03:00</updated><entry><title>Estrutura de Repetição for em Java</title><link href="http://excript.com/java/estrutura-repeticao-for-java.html" rel="alternate"></link><published>2014-04-28T17:34:00-03:00</published><updated>2014-04-28T17:34:00-03:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2014-04-28:/java/estrutura-repeticao-for-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos a estrutura de repetição for, a estrutura mais utilizadas pelos desenvolveres na construção de laços de repetição que possuem uma quantidade de ciclos pré-definidos.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="iterador-for"&gt;
&lt;h2&gt;ITERADOR &lt;cite&gt;FOR&lt;/cite&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A estrutura de repetição &amp;quot;for&amp;quot;, ou então, laço de repetição, iterador é a estrutura mais utilizada quando precisamos executar diversas vezes …&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos a estrutura de repetição for, a estrutura mais utilizadas pelos desenvolveres na construção de laços de repetição que possuem uma quantidade de ciclos pré-definidos.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="iterador-for"&gt;
&lt;h2&gt;ITERADOR &lt;cite&gt;FOR&lt;/cite&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A estrutura de repetição &amp;quot;for&amp;quot;, ou então, laço de repetição, iterador é a estrutura mais utilizada quando precisamos executar diversas vezes um mesmo bloco de código. Isso porque, conseguimos facilmente declarar, inicializar e incrementar valores no cabeçalho da estrutura. Logo, nós temos que o nosso código acaba por ficar encapsulado, o que confere segurança na execução do laço como também, uma melhor legibilidade do código e maior produtividade do programador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para melhor entendermos a estrutura de repetição &amp;quot;for&amp;quot;, devemos dividi-la em 3 partes:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
for(parte1, parte2, parte3)
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, nós temos que &amp;quot;for&amp;quot; é o nome da estrutura e os valores que estão contidos no parêntesis a frente, são os valores do cabeçalho da estrutura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos descrever o que cada parte da estrutura é responsável:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;parte1: região reservada para declaração e inicialização de variáveis. É importante notar, que podemos declarar quantas variáveis forem necessárias. Normalmente, declaramos uma única variável, porém, somos livres para declarar e inicializar quantas forem necessárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;parte2: na segunda região, ou então, na região central, é onde colocamos a condição para que o laço seja repetido. A condição a ser estabelecida pode ser qualquer uma, porém, é comum e recomendável colocar uma condição utilizando a variável ou variáveis declaradas da &amp;lt;parte1&amp;gt;.
Então, podemos dizer que a região central é a mais importante, ate porque, é a responsável por determinar quantas vezes o laço será repetido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;parte3&amp;gt;: a terceira e última região é um local reservado e normalmente utilizado para incrementar valores a variável que foi declarada na &amp;lt;parte1&amp;gt; e comparada na &amp;lt;parte2&amp;gt;. Não é obrigatório a incrementação de valores a cada ciclo, porém, é recomendável que assim o façamos, até porque, esse é o propósito da estrutura de repetição &amp;quot;for&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
public class Aula0029 {

    public static void main(String[] args) {
        //Looping FOR I

        for(int i = 10; i &amp;lt;= 10; ++i){
            System.out.println( i );

        /*
        * for(parte1; parte2; parte3)
        * parte1: é onde nós declaramos uma variável
        * parte2: é onde nós colocamos uma condição
         * para qeu continue ou seja terminado
         * parte3: é onde nós incrementamos a nossa variável
        * */
        }
    }
}
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
</content><category term="curso"></category><category term="java"></category></entry></feed>