<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>eXcript</title><link href="http://excript.com/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.excript.com/feeds/curso-de-python.atom.xml" rel="self"></link><id>http://excript.com/</id><updated>2016-05-01T17:00:00-03:00</updated><entry><title>Curso de Python</title><link href="http://excript.com/curso-de-python.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-01T17:00:00-03:00</published><updated>2016-05-01T17:00:00-03:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-05-01:curso-de-python.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="sobre-o-curso"&gt;
&lt;h2&gt;SOBRE O CURSO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O &lt;tt class="docutils literal"&gt;Curso de Python&lt;/tt&gt; da eXcript é a forma mais fácil para iniciar os estudos na linguagem de programação &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt;. As aulas partem do princípio que o aluno nunca programou e por isso, é ensinado o básico da programação, como por exemplo, a lógica, bem como a linguagem &lt;a class="reference external" href="https://www.python.org/"&gt;Python&lt;/a&gt;, até a execução de lógicas complexas para a manipulação do fluxo de controle das aplicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos aprender ainda nas primeiras aulas a como instalar o Python, como instalar um programa para programarmos em Python [ IDE (editor de código) ], como executar código Python e tudo que você precisa conhecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então, este curso foi desenvolvido para quem não conhece &lt;strong&gt;absolutamente nada&lt;/strong&gt; ou então, para quem possui apenas uma base sobre outra linguagem ou mesmo, de &lt;strong&gt;Lógica de Programação&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;script async src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- Horizontal --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle"
     style="display:inline-block;width:728px;height:90px"
     data-ad-client="ca-pub-5466436161806566"
     data-ad-slot="9013620336"&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pre-requisitos"&gt;
&lt;h2&gt;PRÉ-REQUISITOS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Não é necessário ter conhecimentos prévios de programação&lt;/strong&gt;! Se você tiver o conhecimento elementar de como utilizar um Sistema Operacional, já é o suficiente para acompanhar todas as Aulas de Programação de Computadores com a Linguagem &lt;tt class="docutils literal"&gt;Python&lt;/tt&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="sistema-operacional"&gt;
&lt;h2&gt;SISTEMA OPERACIONAL&lt;/h2&gt;

&lt;script async src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- retangulo --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle"
     style="display:inline-block;width:336px;height:280px"
     data-ad-client="ca-pub-5466436161806566"
     data-ad-slot="5920553133"&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="reference external" href="https://www.python.org/"&gt;Python&lt;/a&gt; pode ser executado nos principais sistemas operacionais do mercado. Por isso, sinta-se a vontade para escolher a plataforma onde irás instala-lo e executa-lo. Se por exemplo, tiveres 2 computadores, um com Windows e outro com Mac e venhas a estudar algumas aulas no Windows e outras no Mac, o resultado que irás obter, será o mesmo! Inclusive, sinta-se a vontade para copiar o código feito no Windows para o Mac e vice-e-versa, em tese, não pode haver quaisquer problemas, até porque, o Python é multi-plataforma!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste curso utilizamos o sistema operacional Windows. Você poderá utilizar qualquer sistema operacional do mercado, como por exemplo, MacOS, Linux (qualquer distro), Microsoft Windows (qualquer versão).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="e-a-logica-de-programacao"&gt;
&lt;h2&gt;E A LÓGICA DE PROGRAMAÇÃO?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Lógica de Programação&lt;/strong&gt; será ensinada junto com a linguagem &lt;a class="reference external" href="https://www.python.org/"&gt;Python&lt;/a&gt;. Talvez você fique na dúvida se é melhor estudar a lógica de programação com linguagens que estejam em Português, como por exemplo, Portugol. &lt;strong&gt;Nós garantimos que não há necessidade de ter qualquer conhecimento de programação, ou de lógica, para acompanhar este curso&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A forma como irás estudar é indiferente, porém, não existe uma única razão para você fazer outro curso de programação para que somente então, inicie o estudo do Python!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centenas de universidades, sejam elas brasileiras ou então internacionais, utilizam o Python como a primeira linguagem. Inclusive, o instrutor desde curso, [eu Cláudio], iniciei meus estudos com uma linguagem de programação chamada Pascal, isto é, aprendi a lógica ao mesmo tempo em que aprendia a linguagem Pascal! Por isso, posso garantir-lhe:  &lt;strong&gt;não existe necessidade de fazer outro curso antes deste!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Economize tempo e vá direto ao assunto, aprenda &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Lógica de Programação&lt;/strong&gt; ao mesmo tempo!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="lista-das-aulas"&gt;
&lt;h2&gt;LISTA DAS AULAS&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="python"></category><category term="curso"></category><category term="aula"></category><category term="curso de python"></category><category term="aula de python"></category><category term="eXcript"></category><category term="eXcript Brasil"></category><category term="blog"></category></entry><entry><title>Exemplo com Operador in em Python</title><link href="http://excript.com/python/exemplo-operador-in-python.html" rel="alternate"></link><published>2015-07-01T13:23:00-03:00</published><updated>2015-07-01T13:23:00-03:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2015-07-01:python/exemplo-operador-in-python.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula, faremos mais um exemplo utilizando o operador ``in`` para que possamos melhor entender o funcionamento desse operador.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="curso"></category><category term="python"></category></entry></feed>