<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>eXcript</title><link href="http://excript.com/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.excript.com/feeds/curso-php.atom.xml" rel="self"></link><id>http://excript.com/</id><updated>2016-06-16T01:00:00-03:00</updated><entry><title>Implementando Comportamentos de Classe com PHP</title><link href="http://excript.com/php/implementando-funcionalidades-classe-php.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-16T01:00:00-03:00</published><updated>2016-06-16T01:00:00-03:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-06-16:php/implementando-funcionalidades-classe-php.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula aprenderemos a implementar funcionalidades em nossas classes em PHP, bem como a forma em que devemos estruturas nossas classes.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="implementando-os-comportamentos"&gt;
&lt;h2&gt;IMPLEMENTANDO OS COMPORTAMENTOS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Todo objeto possui propriedades e todo objeto pode desempenhar alguma tarefa. É comum que um objeto desempenhe ações relacionadas as informações definidas em sua estrutura. Ou seja, as funções, na maioria das vezes, manipularão os atributos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos reescrever o conceito acima pelo uso de estado e comportamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo objeto possui estados e, todo objeto possui comportamentos. É comum que um objeto desempenhe comportamentos relacionadas as informações definidas em sua estrutura. Ou seja, os comportamentos, na maioria das vezes, manipularão os estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reescrevemos os conceitos somente por uma questão conceitual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As tarefas que um objeto executa são chamado de comportamentos, porém, a implementação não passa de uma função, cuja sintaxe é igual a sintaxe de qualquer função.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, temos que as variáveis de uma instância guardarão as informações, enquanto que as funções manipulação as variáveis.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="estruturas-de-dados"&gt;
&lt;h2&gt;ESTRUTURAS DE DADOS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O grande avanço das na estruturação das linguagens de programação foi a implementação da capacidade de agrupar funcionalidade e atributos numa mesta estrutura. Assim, conseguimos definir estruturas que possuem um conjunto de propriedades e fazer com que estas só sejam manipuladas através de funções pré-definidas pela classe. A esse conceito chamamos de interface pública, ou seja, o conjunto de funções para a interação com a classe constitui uma interface para o acesso externo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia de ter atributos e funcionalidades numa mesma estrutura é responsável pela evolução da informática e a implementação desse conceito é, em suma, o que hoje chamamos de Orientação a Objetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nosso objetivo a partir de agora é, a criação de programas modulares e, a definição, em cada classe, dos atributos pertinentes a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="uma-primeira-nocao-de-encapsulamento"&gt;
&lt;h2&gt;UMA PRIMEIRA NOÇÃO DE ENCAPSULAMENTO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mesmo que não tenhamos estudado o conceito de encapsulamento, podemos observar que, os objetos funcionam como uma cápsula, onde as propriedades são o conteúdo da capsula, enquanto as funções, irão assumir uma de duas opções. a) de uso intero; b) uso externo. As funções internas, deverão ter seus nomes restritos ao escopo da classe, enquanto que as funções de uso externo, deverão ter suas funções decladas como sendo pública e estas, formarão, a interface de comunicação entre o mundo exterior e o conteúdo interno da classe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, só o conceito de manter os dados e as funções num mesmo lugar já é, por definição, uma maneira de encapsulamento, até porque, para acessarmos uma propriedade ou um funcionalidade somos obrigados a especificar a capsula que desejamos manipular.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="x"&gt;class Teste {&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;    function imprimeTeste(){&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;        echo &amp;quot;teste&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;    }&lt;/span&gt;

&lt;span class="x"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="x"&gt;#IMPLEMENTANDO FUNÇÕES I&lt;/span&gt;

&lt;span class="x"&gt;class Teste{&lt;/span&gt;

&lt;span class="x"&gt;    public function imprimeTeste(){&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;        echo &amp;quot;Função imprimeTeste() da classe de nome Teste&amp;quot;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;    }&lt;/span&gt;

&lt;span class="x"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="x"&gt;$t1 = new Teste();&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;$t1 -&amp;gt; imprimeTeste();&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="curso"></category><category term="php"></category><category term="programação orientada a objetos"></category><category term="poo"></category><category term="classe"></category><category term="objeto"></category><category term="instância"></category><category term="interface"></category><category term="interface pública"></category><category term="blog"></category></entry><entry><title>Curso PHP</title><link href="http://excript.com/curso-php.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-01T10:00:00-03:00</published><updated>2016-05-01T10:00:00-03:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-05-01:curso-php.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="sobre-o-curso"&gt;
&lt;h2&gt;SOBRE O CURSO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="reference external" href="http://www.excript.com/curso-php.html"&gt;Curso de PHP&lt;/a&gt; da &lt;a class="reference external" href="http://www.excript.com/"&gt;eXcript&lt;/a&gt; parte do princípio que o aluno está iniciando na programação e assim, todos os passos iniciais são descritos detalhadamente a fim de contemplar a todos os níveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você está chegando agora na programação, seja muito bem-vindo e saiba que o nosso curso guiará você pelo caminho de se tornar um programador. Este curso não há pré-requisito, logo, não existe a necessidade de ter qualquer conhecimento prévio.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="e-a-logica-de-programacao"&gt;
&lt;h2&gt;E A LÓGICA DE PROGRAMAÇÃO?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Você aprenderá a lógica de programação com a linguagem &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt; ! Este curso ensina lógica de programação utilizando a linguagem PHP, logo, você aprende 2 coisas ao mesmo tempo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pode até ser interessante para algumas pessoas criar seus primeiros programas numa linguagem onde tudo está em Português, porém, na prática, nem sempre essa é a melhor solução, até porque, são muito poucas as palavras em Inglês que precisamos saber. E tambem, todas as instruções que aprendermos em Português, não terão qualquer utilidade futuramente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, &lt;strong&gt;NÃO EXISTE&lt;/strong&gt; a necessidade de você aprender uma linguagem para depois aprender outra! Ou seja, se você aprende lógica de programação e somente depois parte para o estudo da linguagem que desejas programar, estarás fazendo um caminho muito maior e muito provavelmente, trilharás uma caminho desnecessário.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="php-logica-de-programacao"&gt;
&lt;h2&gt;PHP + LÓGICA DE PROGRAMAÇÃO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada estrutura encontrada nas principais Linguagens de Programação será estudada durante o Curso de PHP. Assim, você aprendera verificar se uma condição é ou não verdadeira, como também, executar uma instrução por uma quantidade de vezes, invocar e definir funções e tudo mais utilizando a linguagem &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao término dessas aulas terás o mesmo conhecimento de um aluno que estudou lógica de programação num curso que o ensinou só e somente so a Lógica de Programação. A diferença deste curso é lhe proporcionar o estudo da Lógica junto com a &lt;strong&gt;Linguagem de Programação PHP&lt;/strong&gt;, assim, ao término, saberás tanto a linguagem PHP, como também, a Lógica de Programação.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="lista-das-aulas"&gt;
&lt;h2&gt;LISTA DAS AULAS&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="links-externos"&gt;
&lt;h2&gt;LINKS EXTERNOS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Link oficial do site da &lt;a class="reference external" href="http://php.net/"&gt;linguagem PHP&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="curso"></category><category term="php"></category><category term="curso de php"></category><category term="aula de php"></category><category term="eXcript"></category><category term="blog"></category></entry><entry><title>Instalando PHPStorm no Windows</title><link href="http://excript.com/php/instalando-phpstorm-no-windows.html" rel="alternate"></link><published>2014-10-02T11:28:00-03:00</published><updated>2014-10-02T11:28:00-03:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2014-10-02:php/instalando-phpstorm-no-windows.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula aprenderemos a fazer o download e como instalar a IDE PHPStorm no Sistema Operacional Windows.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;O que é uma IDE? Como instalar o PHPStorm? Nessa aula, vamos estudar como que nós podemos instalar o PHPStorm em nosso computador, bem como, como podemos baixá-lo e executá-lo. Fato é, que não somos obrigados a utilizar uma IDE, porém, o seu uso é muito importante para que possamos desenvolver mais rapidamente e também, para que possamos por exemplo, depurar o nosso código de programação.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="phpstorm"&gt;
&lt;h2&gt;PHPStorm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.jetbrains.com/phpstorm/download/"&gt;https://www.jetbrains.com/phpstorm/download/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="curso"></category><category term="php"></category></entry></feed>