<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>excript</title><link href="http://excript.com/" rel="alternate"></link><link href="http://excript.com/feeds/curso-php.atom.xml" rel="self"></link><id>http://excript.com/</id><updated>2016-01-05T00:00:00-02:00</updated><entry><title>Curso PHP</title><link href="http://excript.com/curso-php.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-05T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-05:curso-php.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="sobre-o-curso"&gt;
&lt;h2&gt;SOBRE O CURSO&lt;/h2&gt;
&lt;script async src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- Teste1 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle"
     style="display:inline-block;width:336px;height:280px"
     data-ad-client="ca-pub-5466436161806566"
     data-ad-slot="9148172734"&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="reference external" href="http://www.excript.com/curso-php.html"&gt;Curso de PHP&lt;/a&gt; da &lt;a class="reference external" href="http://www.excript.com/"&gt;eXcript&lt;/a&gt; parte do princípio que o aluno está iniciando na programação e assim, todos os passos iniciais são descritos detalhadamente a fim de contemplar a todos os níveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você está chegando agora na programação, seja muito bem-vindo e saiba que o nosso curso guiará você pelo caminho de se tornar um programador. Este curso não há pré-requisito, logo, não existe a necessidade de ter qualquer conhecimento prévio.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="e-a-logica-de-programacao"&gt;
&lt;h2&gt;E A LÓGICA DE PROGRAMAÇÃO?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Você aprenderá a lógica de programação com a linguagem &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt; ! Este curso ensina lógica de programação utilizando a linguagem PHP, logo, você aprende 2 coisas ao mesmo tempo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pode até ser interessante para algumas pessoas criar seus primeiros programas numa linguagem onde tudo está em Português, porém, na prática, nem sempre essa é a melhor solução, até porque, são muito poucas as palavras em Inglês que precisamos saber. E tambem, todas as instruções que aprendermos em Português, não terão qualquer utilidade futuramente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, &lt;strong&gt;NÃO EXISTE&lt;/strong&gt; a necessidade de você aprender uma linguagem para depois aprender outra! Ou seja, se você aprende lógica de programação e somente depois parte para o estudo da linguagem que desejas programar, estarás fazendo um caminho muito maior e muito provavelmente, trilharás uma caminho desnecessário.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="php-logica-de-programacao"&gt;
&lt;h2&gt;PHP + LÓGICA DE PROGRAMAÇÃO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada estrutura encontrada nas principais Linguagens de Programação será estudada durante o Curso de PHP. Assim, você aprendera verificar se uma condição é ou não verdadeira, como também, executar uma instrução por uma quantidade de vezes, invocar e definir funções e tudo mais utilizando a linguagem &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao término dessas aulas terás o mesmo conhecimento de um aluno que estudou lógica de programação num curso que o ensinou só e somente so a Lógica de Programação. A diferença deste curso é lhe proporcionar o estudo da Lógica junto com a &lt;strong&gt;Linguagem de Programação PHP&lt;/strong&gt;, assim, ao término, saberás tanto a linguagem PHP, como também, a Lógica de Programação.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="lista-das-aulas"&gt;
&lt;h2&gt;LISTA DAS AULAS&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="curso"></category><category term="php"></category><category term="curso de php"></category><category term="aula de php"></category><category term="eXcript"></category><category term="blog"></category></entry></feed>