<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>eXcript - dicionario-tecnico</title><link href="http://excript.com/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.excript.com/feeds/dicionario-tecnico.atom.xml" rel="self"></link><id>http://excript.com/</id><updated>2016-06-11T07:00:00-03:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>DICIONÁRIO TÉCNICO DE PROGRAMAÇÃO</title><link href="http://excript.com/dicionario/indice.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-11T07:00:00-03:00</published><updated>2016-06-11T07:00:00-03:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-06-11:/dicionario/indice.html</id><summary type="html">&lt;!-- MELHOR DICICIONÁRIO - https://www.symantec.com/pt/br/security_response/glossary/ --&gt;
&lt;div class="section" id="dicionario-excript"&gt;
&lt;h2&gt;DICIONÁRIO &lt;strong&gt;eXcript&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;Dicionário Técnico de Programação e Desenvolvimento de Software eXcript&lt;/strong&gt; objetiva, mas não se limita a: &lt;strong&gt;a)&lt;/strong&gt; documentar os termos utilizados por programadores e desenvolvedores de software; &lt;strong&gt;b)&lt;/strong&gt; listar as tecnologias que utilizam o objeto definido; &lt;strong&gt;c)&lt;/strong&gt; citar fontes e propor leituras adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os termos do dicionário …&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">&lt;!-- MELHOR DICICIONÁRIO - https://www.symantec.com/pt/br/security_response/glossary/ --&gt;
&lt;div class="section" id="dicionario-excript"&gt;
&lt;h2&gt;DICIONÁRIO &lt;strong&gt;eXcript&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;Dicionário Técnico de Programação e Desenvolvimento de Software eXcript&lt;/strong&gt; objetiva, mas não se limita a: &lt;strong&gt;a)&lt;/strong&gt; documentar os termos utilizados por programadores e desenvolvedores de software; &lt;strong&gt;b)&lt;/strong&gt; listar as tecnologias que utilizam o objeto definido; &lt;strong&gt;c)&lt;/strong&gt; citar fontes e propor leituras adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os termos do dicionário trazem, como primeira definição, o significado da terminologia ou nomenclatura segundo nossa interpretação. As definições seguintes terão, &lt;strong&gt;obrigatoriamente&lt;/strong&gt;, a fonte de onde foram extraídas e, quando possível, trarão o link de onde retiramos a definição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A definição de um termo poderá ser melhorada a qualquer momento, no entanto, é possível, através do sistema de versionamento GIT, obter definições anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TERMOS
Função
Procedimento
Método
socket
TCP/IP --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="mixin"&gt;
&lt;h2&gt;mixin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Na programação, o termo &lt;tt class="docutils literal"&gt;mixin&lt;/tt&gt; refere-se a uma classe que estende de 2 ou mais classes, ou seja, sendo B e C classes, A herda ao mesmo tempo de B e C. Porém, para ser considerado um mixin e não uma herança múltipla, B e C não podem ter funçaõ inicializadora, do contrário, não temos um mixin e sim, a simples utilização da herança múltipla.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="qualificacao-de-nomes"&gt;
&lt;h2&gt;qualificação de nomes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Qualificação de Nome é utilizado nas linguagens de programação para se referir a nomes que poderão ser acessados através de outro nome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considere x como sendo um membro e x.y como um sub-membro. Dizemos que &lt;tt class="docutils literal"&gt;y&lt;/tt&gt; é um &lt;strong&gt;nome qualificado&lt;/strong&gt; desde que possa ser acessado pela estrutura &lt;tt class="docutils literal"&gt;x.y&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="blob"&gt;
&lt;h2&gt;BLOB&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;​BLOB (binary large object) - o termo BLOB é um acrônimo de (binary large object), e é pronunciado BLAHB o seu objetivo quando relacionado a Banco de Dados é SEMPRE o armazenamento de grandes quantidade de dados no formato de bytes.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="tipado"&gt;
&lt;h2&gt;Tipado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Na programação, tipado significa uma variável ou algum valor que possui um tipo pré-determinado.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="recursividade"&gt;
&lt;h2&gt;Recursividade&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Recursividade ou Função Recursiva significa a invocação de si mesmo. Ou seja, é uma função que após executar o seu bloco de instrução invoca a si mesma novamente.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="ola-mundo"&gt;
&lt;h2&gt;Ola Mundo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O termo &lt;tt class="docutils literal"&gt;Ola Mundo&lt;/tt&gt; se refere ao trecho que código mínimo para a impressão na tela da frase Ola Mundo com determinada tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal objetivo desses códigos é demonstrar o mínimo necessário para o desenvolvimento de uma aplicação com determinada tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raríssimos serão os livros ou tutoriais que não utilizar o código do Ola Mundo no início.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="hello-world"&gt;
&lt;h2&gt;Hello World&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ver Ola Mundo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="modulo"&gt;
&lt;h2&gt;Módulo&lt;/h2&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Parte de algum software.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Parte de um código&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Em Python, módulo é todo arquivo *.py&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ver também, Biblioteca, Pacote, API&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="biblioteca"&gt;
&lt;h2&gt;Biblioteca&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estrutura que contém um conjunto de códigos, pacotes, classes e etc. Geralmente, encontramos pacotes dentro de Bibliotecas ou então, módulos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pacote"&gt;
&lt;h2&gt;Pacote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estrutura que contém um conjunto de códigos para ser utilizado por outros programadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Java, as classes são organizadas através de pacotes.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="api-application-programming-interface"&gt;
&lt;h2&gt;API - Application Programming Interface&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Acrônimo de &lt;tt class="docutils literal"&gt;Application Programming Interface&lt;/tt&gt;, ou então, interface de programação de aplicativo é um conjunto de funções que podem ser invocadas através de alguma linguagem de programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma API disponibilizar uma conjunto de ferramentas para a construção de por exemplo, um programa. Há centenas de API existes e qualquer desenvolvedor por criar a sua.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="sistema-operacional-so"&gt;
&lt;h2&gt;Sistema Operacional (SO)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Programa de computador que interage com o Hardware e possibilita a construção de aplicações onde não é necessário interagir com o hardware diretamente. Uma excelente maneira para pensarmos no sistema operacional é na forma de camadas. Logo, o SO é uma camada de software e disponibiliza uma maneira para a construção de outros software pelo uso de uma API pública.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="shell"&gt;
&lt;h2&gt;shell&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Janela, normalmente preta, para a manipulação do sistema operacional através da linha de comando. Sistemas Operacionais Unix sempre disponibilizam uma janela para a interação com o Sistema Operacional através da linha de comando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ver também Console&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="console"&gt;
&lt;h2&gt;Console&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Janela, normalmente preta, em que é possível trabalhar na linha de comando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ver também Shell&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="indentar-cao"&gt;
&lt;h2&gt;Indentar (-ção)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O termo &lt;strong&gt;Indentar&lt;/strong&gt; vem do Inglês &lt;tt class="docutils literal"&gt;indentation&lt;/tt&gt; e significa o recuo de um texto em relação a sua margem esquerda.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="paradigma-de-programacao"&gt;
&lt;h2&gt;Paradigma de Programação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Modelo de estrutura utilizado pela linguagem de programação. Há vários paradigmas existentes e cada linguagem utiliza um ou vários paradigmas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="superset"&gt;
&lt;h2&gt;superset&lt;/h2&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Adjetivo de estado evoluido. Algo que evoluiu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conjunto que possui todos os elementos de outro que se somarão aos seus e assim, constituirão algo novo, porém, que contempla também o seu sucessor.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;exemplo&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;A linguagem C++ é um &lt;strong&gt;superset&lt;/strong&gt; de C.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;tipado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aquilo que possui um tipo pré-definido.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="iteracao"&gt;
&lt;h2&gt;Iteração&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Iterar, ou então, iteração é o nome das estruturas que repetem um mesmo bloco de código por uma quantidade de vezes finita ou então, pelo tempo em que uma condição for verdadeira. Pode-se dizer que todas as linguagens de programação para computadores possuem, no mínimo, uma estrutura de iteração.&lt;/p&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Dicionário Aurélio&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;ol class="first last arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Tornar a fazer ou a dizer; repetir, reiterar.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="looping"&gt;
&lt;h2&gt;Looping&lt;/h2&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;O termo &lt;strong&gt;looping&lt;/strong&gt; é comumente entendido como sendo ciclos, no plural. Repetição de um trecho de código.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;dl class="first docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Programa travado.&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&amp;quot;O programa está em looping&amp;quot;.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estado no qual um programa se encontra.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="tipo-primitivo"&gt;
&lt;h2&gt;Tipo Primitivo&lt;/h2&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Tipo de dado utilizado para declarar variáveis e que estão embutido no interpretador ou compilador da linguagem em uso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tipos da linguagem&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="classe"&gt;
&lt;h2&gt;Classe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;projeto de todo objeto.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="instancia"&gt;
&lt;h2&gt;Instância&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A execução de uma classe.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="objeto"&gt;
&lt;h2&gt;Objeto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A execução de uma classe.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="heranca"&gt;
&lt;h2&gt;Herança&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Capacidade de herdar as características de outra classe&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="polimorfismo"&gt;
&lt;h2&gt;Polimorfismo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Capacidade de ter funções com mesmo nome e assinatura, porém, com comportamentos diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="membro-de-classe"&gt;
&lt;h2&gt;Membro de Classe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;pode ser uma função, ou então, uma propriedade (variável).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="propriedade"&gt;
&lt;h2&gt;Propriedade&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Característica do objeto e na programação, é representando por uma variável.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="superclasse"&gt;
&lt;h2&gt;SuperClasse&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;SuperClasse: a classe pai; classe que esta sendo estendida.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="subclasse"&gt;
&lt;h2&gt;SubClasse&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A classe filha; a classe que implementará a partir da implementação de outra.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="classe-pai"&gt;
&lt;h2&gt;Classe-Pai&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sinônimo de SuperClasse; classe utilizada como base para a criação de outras.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="classe-base"&gt;
&lt;h2&gt;Classe-base&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sinônimo de SuperClasse.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="evento"&gt;
&lt;h2&gt;Evento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;algo que ocorreu dentro de uma classe e disparou uma funcionalidade.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="setar"&gt;
&lt;h2&gt;Setar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Setar: definir um valor a; verbo ainda inexistente na Língua Portuguesa cuja origem vem do Inglês do verbo &lt;cite&gt;set&lt;/cite&gt;. Exemplo: &amp;quot;seta o valor 10 para a variável x&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="callback"&gt;
&lt;h2&gt;callback&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;callback: função que será invocada quando algo ocorrer ou então, algum outro evento acontecer.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="string"&gt;
&lt;h2&gt;string&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;string: conjunto de caracteres numa determinada ordem&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="interpolar"&gt;
&lt;h2&gt;interpolar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;interpolar: inserir uma string no meio de outra&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="concatenar"&gt;
&lt;h2&gt;concatenar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;concatenar: juntar duas ou mais sequências de caracteres&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="shebang-line"&gt;
&lt;h2&gt;shebang line&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;shebang line: primeira linha de arquivos que possuem código interpretado que definirá a versão do interpretador que deve ser utilizado para a execução do Script contido nas linhas seguintes.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="compile-time"&gt;
&lt;h2&gt;Compile-Time&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Numa tradução livre seria, (tempo de compilação). É o que acontece no momento em que estamos compilando nossa aplicação, ou seja, quando clicamos no menu Compilar ou então, executamos a compilação através da linha de comando.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="run-time"&gt;
&lt;h2&gt;Run-Time&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Numa tradução livre seria, (tempo de execução) é o aquilo que acontece no momento de execução da nossa aplicação.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="compilacao"&gt;
&lt;h2&gt;Compilação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Compilar, significa em programação, converter código fonte de programação em código executável. Em linguagem como C e C++, a compilação é feita através de compiladores como por exemplo o GCC. Para o GCC, a compilação é o processo de tornar código fonte em código intermediário pronto para ser &amp;quot;linkado&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já, quando estamos programando em Java ou então Python, a compilação é o processo de converter o código-fonte em código normalmente chamado de ByteCode. ByteCode é um tipo de código que as Máquinas Virtuais interpretam.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="link-building"&gt;
&lt;h2&gt;Link Building&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O processo de &amp;quot;lincagem&amp;quot; se resume em pegar os códigos compilados e empacota-los num arquivo que possa ser executado.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="build"&gt;
&lt;h2&gt;BUILD&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O &amp;quot;build&amp;quot;, do inglês, &amp;quot;montagem&amp;quot;, normalmente é o processo de compilação e linkagem respectivamente, e o resultado do build é um arquivo executável numa determinada plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="rebuild"&gt;
&lt;h2&gt;REBUILD&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O termo &amp;quot;rebuild&amp;quot; normalmente significa a limpeza de todos os executáveis gerados pelo compilador para em seguida, seja possível recriar todos esses arquivos. Essa é uma opção comumente utilizada quando alguma anomalia ocorre no processo de desenvolvimento. Logo, os programadores optam por excluir todo código gerado nas outras compilações para que então, tudo seja gerado novamente.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="ide-integrated-development-environment"&gt;
&lt;h2&gt;IDE - INTEGRATED DEVELOPMENT ENVIRONMENT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A palavra IDE é um acrónimo de (Integrated Development Environment) que numa tradução livre seria: Ambiente de Desenvolvimento Integrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma IDE, normalmente é constituida por um editor de texto especializado numa determinada linguagem, com um compilador acoplado e integrado de tal forma, que basta pressionarmos uma tecla ou clicarmos num item de menu para compilarmos, &amp;quot;linkarmos&amp;quot; e executarmos um projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma IDE deve ser entendida como uma ferramenta que auxilia no desenvolvimento de software. Atualmente, as IDE contém cada vez mais recursos e ferramentas acopladas e também, as mesmas possuem a capacidade para a construção de plugins, ou seja, pequenos programas utilitários que são acoplados a IDE.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="tuio"&gt;
&lt;h2&gt;TUIO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O termos TUIO é um acrônimo de &lt;cite&gt;Tangible User Interface Objects&lt;/cite&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pep"&gt;
&lt;h2&gt;PEP&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Python Enhancement Proposal&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</content><category term="dicionario-tecnico"></category><category term="dicionário"></category><category term="glossário"></category><category term="termos técnicos"></category></entry></feed>