<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>eXcript</title><link href="http://excript.com/" rel="alternate"></link><link href="http://excript.com/feeds/dicionario-tecnico.atom.xml" rel="self"></link><id>http://excript.com/</id><updated>2016-06-11T07:00:00-03:00</updated><entry><title>DICIONÁRIO TÉCNICO DE PROGRAMAÇÃO</title><link href="http://excript.com/dicionario/indice.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-11T07:00:00-03:00</published><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-06-11:dicionario/indice.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;Dicionário Técnico de Programação e Desenvolvimento de Software eXcript&lt;/strong&gt; objetiva, mas não se limita a: &lt;strong&gt;a)&lt;/strong&gt; documentar os termos utilizados por programadores e desenvolvedores de software; &lt;strong&gt;b)&lt;/strong&gt; listar as tecnologias que utilizam o objeto definido; &lt;strong&gt;c)&lt;/strong&gt; citar fontes e propor leituras adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os termos do dicionário trazem, como primeira definição, o significado da terminologia ou nomenclatura segundo nossa interpretação. As definições seguintes terão, &lt;strong&gt;obrigatoriamente&lt;/strong&gt;, a fonte de onde foram extraídas e, quando possível, trarão o link de onde retiramos a definição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A definição de um termo poderá ser melhorada a qualquer momento, no entanto, é possível, através do sistema de versionamento GIT, obter definições anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classe: projeto de todo objeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instância: é a execução de uma classe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objeto: é a execução de uma classe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Herança: capacidade de herdar as características de outra classe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polimorfismo: capacidade de ter funções com mesmo nome e assinatura, porém, com comportamentos diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Membro de classe: pode ser uma função, ou então, uma propriedade (variável).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Propriedade: característica do objeto e na programação, é representando por uma variável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SuperClasse: a classe pai; classe que esta sendo estendida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SubClasse: a classe filha; a classe que implementará a partir da implementação de outra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classe-pai: sinônimo de SuperClasse; classe utilizada como base para a criação de outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classe-base: sinônimo de SuperClasse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evento: algo que ocorreu dentro de uma classe e disparou uma funcionalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setar: definir um valor a; verbo ainda inexistente na Língua Portuguesa cuja origem vem do Inglês do verbo &lt;cite&gt;set&lt;/cite&gt;. Exemplo: &amp;quot;seta o valor 10 para a variável x&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;callback: função que será invocada quando algo ocorrer ou então, algum outro evento acontecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;interpolar: inserir uma string no meio de outra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;concatenar: juntar duas ou mais sequências de caracteres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;string: conjunto de caracteres numa determinada ordem&lt;/p&gt;
</summary><category term="dicionário"></category><category term="glossário"></category><category term="termos técnicos"></category></entry></feed>