<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>eXcript</title><link>http://excript.com/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 May 2016 18:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Como Instalar o Python no Windows</title><link>http://excript.com/python/como-instalar-o-python-windows.html</link><description>
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos como fazer o download do Python, qual versão escolher, e como realizar a instalação do Python no Windows.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="maquina-virtual-python"&gt;
&lt;h2&gt;MÁQUINA VIRTUAL PYTHON&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O Python é composto por um conjunto de bibliotecas e um arquivo executável, no caso, o interpretador da linguagem Python. Quando instalamos o Python em nosso computador, o que fazemos de fato, é instalar um programa que executa código Python e adicionar, no Path do sistema, o local em que o interpretador da linguagem Python está contido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa executável do Python, isto é, o interpretador, é também chamado de &lt;strong&gt;Máquina Virtual do Python&lt;/strong&gt; . A expressão &lt;a class="reference external" href="https://pt.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1quina_virtual"&gt;Máquina Virtual&lt;/a&gt; é decorrente do fato que o programa Python propriamente dito, executa instruções que juntas, formam programas, e essas instruções são executadas pelo interpretador de maneira análoga as instruções de arquivos executáveis que são executadas pelo Computador.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="baixando-e-instalando-o-python"&gt;
&lt;h2&gt;BAIXANDO E INSTALANDO O PYTHON&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O Python é distribuido gratuitamente e toda sua documentação pode ser encontrada no site da organização Python: &lt;cite&gt;https://www.python.org/&lt;/cite&gt;. Para fazermos o download do Interpretador Python, temos que acessar o site, em seguida clicar no menu &lt;tt class="docutils literal"&gt;Downloads&lt;/tt&gt;. Feito isso, a página de download será aberta, como pode ser visto na imagem a seguir:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Imagem com o Download da instalação do Python" src="../images/curso-de-python/download-python.png" /&gt;
&lt;p&gt;Caso queiras ir &lt;a class="reference external" href="`https://www.python.org/downloads/`"&gt;direto à página de download do Python, utilize este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixe o instalador conforme o Sistema Operacional que estejas utilizando! Também é necessário escolher entre a versão de 32bits ou 64bits, conforme a arquitetura do seu processador! Se estiveres utilizando o Windows 8 ou superior, estaras, numa arquitetura de 64 bits. Do contrário, terás que descobrir em qual arquitetura estás trabalhando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de dúvida, deixe um comentário ou então, leia o comentário do pessoal. Muito provavelmente alguém já teve um problema igual ou semelhante ao seu, e assim, uma olhada rápida nos comentários dos nossos colegas pode lhe salvar algumas horas de dor de cabeça!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="usuarios-linux-outras-distros"&gt;
&lt;h2&gt;USUÁRIOS LINUX / OUTRAS DISTROS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nesta aula não foi contemplado a instalação do Python em outros sistemas operacionais. Usuários do MacOS e do Ubuntu já possuem o Python instalado de fábrica, e também, as maiores e principais distros Linux, já vem com o Python instalado por padrão.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="qual-o-problema-entao"&gt;
&lt;h2&gt;QUAL O PROBLEMA ENTÃO?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A versão do Python que está instalada. Nesse curso, trabalhamos com a versão 3x do Python, mas a maioria dos sistemas operacionais vem com o Python 2.7 de fábrica.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="qual-a-razao-de-haver-2-versoes-2-7-xxxx-e-3-xxx-xxx"&gt;
&lt;h2&gt;QUAL A RAZÃO DE HAVER 2 VERSÕES 2.7.xxxx E 3.xxx.xxx?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A versão 3 do Python sofreu mudanças estruturais significantes, a mais simples, podemos dizer, num primeiro momento, é o fato de você ser obrigado a utilizar parêntesis na função &lt;tt class="docutils literal"&gt;print()&lt;/tt&gt;. Essa é uma única mudança, há diversas outras, principalmente na parte de Orientação a Objetos e a estrutura interna das classes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de evitar o &lt;strong&gt;caos&lt;/strong&gt; e o trauma de toda e qualquer mudança abrupta, optou-se, num primeiro momento, por utilizar 2 versões do Python em paralelo. Por isso é que temos a versão 2.7.x e a versão 3.x. O Python 2.7.x suporta a maior parte das mudanças do Python 3, mas o contrário não é verdade. Ou seja, o Python 3 não suporta o Python 2.7.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas não se preocupe com isso nesse momento! Porém, não esqueça: &lt;strong&gt;vamos trabalhar com a versão 3.x do Python neste curso!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="o-que-e-importante-saber"&gt;
&lt;h2&gt;O QUE É IMPORTANTE SABER?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Existem 2 versões OFICIAIS: a versão 2.7 e a versão 3x do Python. A versão 2.7 é a que será descontinuada em 2022 e a mesma, vem, gradativamente, sofrendo diversas modificações. Assim, o que acontece, é que não haverá uma mudança abrupta, e sim, ocorrerá que a versão 2.7 se &amp;quot;encontrara&amp;quot; com a versão 3.x.x.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada nova versão do Python 2.7, há mudanças que devem ser feitas em código legado a fim de manter a compatibilidade. Logo, o que acontece é, que ambas versões caminham juntas e paralelas. As mudanças a nível de código são implementadas nas duas versões, porém, como já dito, a versão 2.7 não funciona na versão 3.x.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="qual-a-minha-versao-do-python"&gt;
&lt;h2&gt;QUAL A MINHA VERSÃO DO PYTHON?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vá no prompt/shell/bash e digite:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;... python
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Se nada acontecer, tente digitar somente a palavra:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;... py
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;O texto que impresso deverá ser semelhante ao ao texto a seguir:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;... python

Python 3.5 &lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;default, Mar  - YYYY, hh:mm:ss&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;[&lt;/span&gt;MSC v.1600 &lt;span class="m"&gt;64&lt;/span&gt; bit &lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;AMD64&lt;span class="o"&gt;)]&lt;/span&gt; on win32
Type &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;copyright&amp;quot;&lt;/span&gt;, &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;credits&amp;quot;&lt;/span&gt; or &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;license()&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;for&lt;/span&gt; more information.
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;OU ENTÃO:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;... python
Python 3.6 &lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt;Anaconda 2.2.0 &lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;64-bit&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;|&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;default, Mar  YYYY, hh:mm:ss&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;[&lt;/span&gt;MSC v.1600 &lt;span class="m"&gt;64&lt;/span&gt; bit &lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;AMD64&lt;span class="o"&gt;)]&lt;/span&gt; on win32
Type &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;copyright&amp;quot;&lt;/span&gt;, &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;credits&amp;quot;&lt;/span&gt; or &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;license()&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;for&lt;/span&gt; more information.
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="se-eu-tiver-o-python-instalado-e-nada-acontecer"&gt;
&lt;h2&gt;SE EU TIVER O PYTHON INSTALADO E NADA ACONTECER?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Isso ocorre nas situações quando o local de instalação do Python não está nas variáveis do sistema. As variáveis do sistema apontam para diretórios onde o SO que estamos utilizando irá buscar os programas que devem ser reconhecidos na linha de comando ou por outros softwares de maneira automática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos sistemas Linux, raramente a instalação não é encontrada, mas nas versões do Windows, isso ocorre muito mais facilmente, até porque, é possível, nas instalações do Python, pedir que o mesmo não adicione o PATH [caminho ou diretório] da instalação atual, nas variáveis do sistema. Logo, você terá que ir nas opções do sistema, no caso, em Programas Instalados e procurar por alguma instalação do Python. Se nada for encontrado, e você não tiver feito a instalação via compilação através do fontes, então o Python não está instalado.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Cláudio Rogério Carvalho Filho</dc:creator><pubDate>Sun, 01 May 2016 18:00:00 -0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:excript.com,2016-05-01:python/como-instalar-o-python-windows.html</guid><category>curso</category><category>python</category><category>download</category><category>instalação</category><category>windows</category><category>instalação no windows</category><category>blog</category></item></channel></rss>