<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>eXcript</title><link href="http://excript.com/" rel="alternate"></link><link href="http://excript.com/feeds/java.atom.xml" rel="self"></link><id>http://excript.com/</id><updated>2016-05-01T00:00:00-03:00</updated><entry><title>Curso de Java Orientado a Objetos</title><link href="http://excript.com/curso-java-orientado-a-objetos.html" rel="alternate"></link><updated>2016-05-01T00:00:00-03:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-05-01:curso-java-orientado-a-objetos.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="sobre-o-curso"&gt;
&lt;h2&gt;SOBRE O CURSO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neste curso, estudaremos a parte de orientação a objetos do Java.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="curso"></category><category term="aula"></category><category term="curso de java"></category><category term="aula de java"></category><category term="eXcript"></category><category term="blog"></category></entry><entry><title>Exercícios Resolvidos de Java</title><link href="http://excript.com/exercicios-resolvidos-de-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-05-01T00:00:00-03:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-05-01:exercicios-resolvidos-de-java.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="sobre-o-curso"&gt;
&lt;h2&gt;SOBRE O CURSO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neste curso resolveremos alguns exercícios de Java.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="exercicio"></category><category term="aula"></category><category term="blog"></category></entry><entry><title>Java8 - Lambda</title><link href="http://excript.com/java8-lambda.html" rel="alternate"></link><updated>2016-05-01T00:00:00-03:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-05-01:java8-lambda.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="sobre-o-curso"&gt;
&lt;h2&gt;SOBRE O CURSO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neste curso estudaremos a versão 8 do Java que dentre as novidades, trouxe as expressões Lambdas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category><category term="blog"></category></entry><entry><title>Abertura do Curso de Java Orientado a Objetos</title><link href="http://excript.com/java/abertura-curso-java-orientado-objetos.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/abertura-curso-java-orientado-objetos.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;cript: Fala galera!! Sejam todos bem-vindos ao Curso de Java Orientado a Objetos, o segundo módulo do nosso Curso de Java. Agora, nós vamos iniciar o estudo da orientação a objetos com a linguagem Java. Sem dúvidas, a orientação a objetos, é o paradigma de programação mais utilizado para o modelamento e desenvolvimento de software no mundo. Então, nós estamos começando nessa aula, o módulo de Java Orientado a Objetos. Assim, para que você consiga acompanhar este módulo, é necessário, que você tenha feito o módulo básico, ou então, que você tenha conhecimento prévio, de programação em Java. Caso você esteja começando a programar agora, você pode acessar todas as nossas aulas do nosso Curso de Java, clicando aqui nesse link! Então, no primeiro módulo do nosso Curso de Java. Nós aprendemos a sintaxe da linguagem, como também, as várias estruturas utilizadas no desenvolvimento de software. Porém, para que nós consigamos desenvolver softwares, nós precisamos ainda mais, nós precisamos saber, qual forma nós iremos programar, e gerenciar, as várias partes do nosso programa. Até porque, em pouco tempo, acabamos por ter centenas de linhas de códigos, então, se o projeto em que nós estamos trabalhando não tiver uma estrutura modular, muito provavelmente, nós acabaremos, sendo engolidos pela má estruturação do nosso código. E assim, nós vamos perder muito tempo, tentando entender, o que nós implementamos no mês passado! E assim, se o nosso código não tiver uma boa orientação a objetos, acabará, que nós teremos que fazer mudanças drásticas na estrutura do nosso programa. E se o mesmo, já estiver sendo utilizado por um grande número pessoas, ou seja, já estiver na produção, essas mudanças podem acabar sendo traumáticas. Mesmo se nós tivermos testes unitários para todas as partes do nosso programa, ainda assim, toda a mudança que nós fazemos no núcleo dos nossos objetos, acabará inevitavelmente, fazendo algumas partes do nosso sistema não funcionar mais de forma correta. Assim, nós temos que a orientação a objetos, nos fornece um caminho, como também, uma série de padrões amplamente utilizados pela comunidade de desenvolvimento. Ou seja, a comunidade internacional, ao longo dos anos, tratou de catalogar, varias maneiras para o desenvolvimento de projetos de software, como também, metodologias para implementação. Tudo isso, a fim de padronizar a construção de software. Então nós temos um conjunto de padrões chamados patterns, e a grande maioria desses patterns, utiliza o paradigma de programação orientado a objetos. Patterns, significa padrões em Português, então Design Patterns, significa padrões de projeto. Assim, é muito importante entender os padrões de projetos e não somente para nós utilizarmos essas estruturas no nossos projetos, e sim, para que nós consigamos entender, as bibliotecas do Java Standard Edition. Ou seja, as bibliotecas padrões do Java. Como exemplo maior, nós temos a biblioteca Collection do Java, que foi implementada, se valendo de diversos design patterns, pelo ex-engenheiro da Sun Microsystem, ...., que inclusive, em meado de 2006, lançou um dos livros que se tornou referência de design patterns, Effective Java, que muito provavelmente, você ainda irá ler. Nós temos também, que se por exemplo, nós precisarmos entender as bibliotecas do Android, também será muito útil entender os design patterns, ainda que os principais desenhos de projetos, foram há alguns anos, refutados por engenheiros da Google. Porém, ainda que o padrão de projetos que foi utilizado para desenvolver a biblioteca, não esteja sendo empregado como nós conhecemos na sua forma pura, o simples fato, de ter conhecimento, de como essas estruturas funcionam, e como esses padrões de projetos fazem uso da orientação a objetos, ou seja, os mesmos são fundamentados pelos conceitos básicos da orientação a objetos e são por essas razões, que é tão importante entender os vários conceitos da orientação a objetos, e também, as várias técnicas que nós podemos utilizar, pra modularizar, da melhor forma o nosso código. Como último exemplo, se o seu conhecimento de orientação a objetos for por demais superficial, você acabara o tempo todo, esbarrando em pequenos problemas, como por exemplo, nós tivemos o lançamento do Java 8. Se você não tiver, um bom conhecimento de orientação a objetos, você pode vir a ter mais dificuldade, para entender, as várias técnicas que nós conseguimos utilizar com a programação funcional. Que nos últimos anos, está cada vez mais sendo Misturada com a orientação a objetos. Ou seja, nós estamos programando em 2 paradigmas diferentes simultaneamente. Isso se deve pela razão, que ao mesmo tempo que nós temos todos os benefícios da orientação a objetos, nós acabamos por ter, alguns efeitos colaterais, como por exemplo, a quantidade de código que se precisa pra se fazer algumas implementações simples, que na programação funcional, utilizando-se de métodos anônimos, ou seja, o tão falado lambda, nós conseguimos obter, uma outra forma de trabalhar, muito mais produtiva, porém, ainda assim, sem perder os princípios da orientação a objetos. Apenas, se adequando a uma realidade um pouco diferente, pra assim evitar a obrigatoriedade, de criar de forma explícita uma classe anônima, que estende uma interface super simples, que só tem um método declarado e tudo isso funcionando dessa forma, para que o princípio da orientação a objetos seja empregado da forma mais correta e pura, o que acaba sendo excelente para a modularização do trabalho, mas que tem como efeito colateral, um código muito mais carregado e difícil de ler. Então, como nós estudaremos nesse módulo uma das regras fundamentais das interfaces, acabou de ser violado pela versão 8 do Java Standard Edition. Ainda assim, devido a forma como as bibliotecas do Java estão estruturadas, toda essa mudança, não implicou em nenhum grande problema para nós programadores. Então, todo aquele que não domina o princípio do emprego das interfaces pela orientação a objetos, acaba, nesses momentos, não conseguindo entender, as mudanças, que a versão 8 do Java trouxe. Então, um programador que desconhece o funcionamento das interfaces pela orientação a objetos, até consegue fazer uso das expressões lambdas, porém, este acaba por não entender o que de fato está acontecendo nos bastidores, assim, nós temos que o mesmo, acaba por fazer uma programação um tanto robótica, e quando realmente precisar de uma solução, não saberá como implementar ela, porque desconhece, as regras fundamentais, da orientação a objetos. Então, esteja certo, que a partir desse momento, você aprenderá o que há de melhor no mundo da programação, que é a orientação a objetos. Uma forma elegante de programar, que modela e modulariza o nossos sistemas, encapsulando lógicas complexas, conferindo coesão ao nosso código e fazendo os nossos projetos se materializarem através de classes que se tornaram objetos. Por isso, dedique-se ao máximo na orientação a objetos. Essa é uma forma de programação consagrada dentre todos os desenvolvedores, assim, nós temos que os conceitos da orientação a objetos, já foram amplamente testados por inúmeros sistemas gigantes e não é a toa que o mesmo se tornou um padrão internacional para o desenvolvimento de sistemas. Por fim, nós temos que o grande objetivo da orientação a objetos, é tornar os nosso programas modulares, e assim, tornar as nossas bibliotecas de fácil reutilização. Ou seja, as bibliotecas que nós iremos criar, serão capazes, de serem reutilizadas em outros projetos, e por pessoas que nós nem conhecemos e tudo isso, graças a uma metodologia de programação universal, que não somente constrói as nossas aplicações, como também, molda as nossas bibliotecas que serão reutilizadas, por um grupo sem fim de pessoas. Esse é o verdadeiro princípio e magia da orientação a objetos. Poder desenvolver um pacote de recursos, que nós iremos utilizar nos mais diversos projetos, e também, nós podemos disponibilizar todos esses recursos na internet. Então é isso ai pessoal! Espero que vocês consigam adentrar-se no mundo maravilhoso da orientação a objetos! Uma metodologia de desenvolvimento que tem por objetivo, da forma, ao mais abstrato dos conceitos, e que vocês podem ter certeza, que vocês irão se divertir criando objetos e definindo como os mesmos irão se comportar, como também tratando de especificar todas as suas características, que podem ser modificadas por todo aquele que utilizar as suas bibliotecas. Ou seja, a partir de agora, os nossos objetos, serão a materialização das nossas ideias, e assim, nós temos que nós poderemos ver fisicamente os nossos sonhos fazendo parte das nossas realidades todos os dias, até porque nós vamos estar o tempo todo trabalhando com as nossas criações. Com aquilo que nós modelamos, planejamos e desenvolvemos! Então é isso ai pessoal, vejo vocês na nossa próxima aula muito obrigado e até mais! Tchau!!!!!!!!!!!!!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="abertura"&gt;
&lt;h2&gt;ABERTURA&lt;/h2&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Atributos de Classe em Java</title><link href="http://excript.com/java/atributo-classe-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/atributo-classe-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos a definição de atributos e propriedades junto a objetos&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Main&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;metodo&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;Impresso atraves do metodo.&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;[]&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;metodo&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Classes em Java</title><link href="http://excript.com/java/classes-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/classes-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos o conceito de classe e como o Java trabalha com o conceito de classes&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="n"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;java&lt;/span&gt;
&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Main&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;[]&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

        &lt;span class="n"&gt;Mobile&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;mobile&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;mobile&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Mobile&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;());&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;mobile&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;volume&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;mobile&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;ligado&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;true&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;mobile&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;java&lt;/span&gt;
&lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Mobile&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;boolean&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;ligado&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;private&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;boolean&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;displayLigado&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;volume&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;


&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Construtores em Java</title><link href="http://excript.com/java/construtor-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/construtor-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos os construtores de classe, bem como a sua declaração e sitaxe em classes Java&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Janela&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;largura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;altura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;Janela&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;l&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;largura&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;l&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;altura&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;imprimir&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;Alutra = &amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;altura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;, a largura = &amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;largura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Main&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;[]&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;Janela&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;j&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Janela&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;250&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;300&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;j&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;imprimir&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Expressão Lambdas com Java</title><link href="http://excript.com/java/expressao-lambda-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/expressao-lambda-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula, teremos uma visão geral sobre o funcionamento do Lambdas e como utiliza-los junto com a versão 8 do Java.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category><category term="expressão lambda"></category></entry><entry><title>Expressões Lambdas com Java (parte 2)</title><link href="http://excript.com/java/expressao-lambda-java-2.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/expressao-lambda-java-2.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula, damos continuidade ao estudo das expressões lambdas e para isso, implementamos alguns códigos para estudar como extrair o máximo dessa implementação.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category><category term="expressão lambda"></category><category term="interface"></category><category term="interface funcional"></category></entry><entry><title>Expressões Lambdas com Java (parte 3)</title><link href="http://excript.com/java/expressao-lambda-java-3.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/expressao-lambda-java-3.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula daremos continuidades aos exemplos que começamos na aula anterior e aprenderemos várias características a serem consideradas quando estamos trabalhando com fuções lambdas.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category><category term="expressão lambda"></category><category term="interface"></category><category term="interface funcional"></category></entry><entry><title>Expressão Lambda do Java na Prática</title><link href="http://excript.com/java/expressao-lambda-pratica-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/expressao-lambda-pratica-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula, desenvolveremos um exemplo utilizando as Lambdas da versão 8 do Java. Faremos um simples exemplo onde será possível demonstrar os principais recursos dessa nova implementação.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category></entry><entry><title>Funções e Métodos em Java</title><link href="http://excript.com/java/funcao-metodo-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/funcao-metodo-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula teremos uma visão geral sobre o que é uma função e o que são métodos&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Calculo&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;soma&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;num1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;num2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;num1&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;num2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Main&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;[]){&lt;/span&gt;

        &lt;span class="n"&gt;Calculo&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;cal&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Calculo&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;cal&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;soma&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;25&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Inicialização de Objetos em Java</title><link href="http://excript.com/java/inicializar-objetos-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/inicializar-objetos-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos a inicialização de objetos Java a partir das classes anteriormente definidas&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Janela&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;largura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;altura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kt"&gt;boolean&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;b&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kt"&gt;float&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;f&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kt"&gt;double&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;d&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

    &lt;span class="n"&gt;Janela&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;l&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;largura&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;l&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;altura&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;Janela&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;int = &amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;largura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;bool = &amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;b&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;float =&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;f&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;double =&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;d&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;

    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;imprimir&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;Alutra = &amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;altura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;, a largura = &amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;largura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Main&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;[]&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="c1"&gt;//Janela j = new Janela(250, 300);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;Janela&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;j&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Janela&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;j&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;imprimir&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Instância em java</title><link href="http://excript.com/java/instancia-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/instancia-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos o que são instâncias para o Java e como devemos utiliza-las&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Retangulo&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;areaTotal&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;width&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;*&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;boolean&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;isQuadrado&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;==&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
            &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;true&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;false&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Main&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;[]){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;Retangulo&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;r1&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Retangulo&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;Retangulo&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;r2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

        &lt;span class="n"&gt;r2&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;r1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;r1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;width&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;1000&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

        &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;i1&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;i2&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;i1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;i2&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;20&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

        &lt;span class="c1"&gt;//System.out.println(r1.width);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="c1"&gt;//System.out.println(r2.width);&lt;/span&gt;

        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;i1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;i2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Interface Funcional Predicate do Java</title><link href="http://excript.com/java/interface-funcional-predicate-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/interface-funcional-predicate-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos as interfaces funcionais do Java 8.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category><category term="expressão lambda"></category><category term="interface"></category><category term="interface funcional"></category></entry><entry><title>Interfaces Funcionais no Java</title><link href="http://excript.com/java/interfaces-funcionais-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/interfaces-funcionais-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos as interfaces funcionais introduzidas na versão 8 do Java. Estudaremos as principais características e vantagens em sua utilização e o porque devemos implementar esse novo recurso em nossas aplicações.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category><category term="interface"></category><category term="interface funcional"></category></entry><entry><title>Introdução ao Java8</title><link href="http://excript.com/java/introducao-java8.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/introducao-java8.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Esse é o primeiro episódio da nossa mini-série sobre a versão 8 do Java e as famosas Lambdas. Nesse primeiro momento, teremos uma visão geral dos novos recursos e em seguida, estudaremos minunciosamente cada detalhe envolvendo essa nova versão do Java.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category></entry><entry><title>Introdução a Objetos com Java</title><link href="http://excript.com/java/introducao-objetos-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/introducao-objetos-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;cript: Fala galera!!! Sejam todos bem-vindos a mais um episódio do nosso Curso de Java Orientado a Objetos. Na última aula, nós tivemos uma visão geral, sobre o que é programação orientada a objetos. Nessa aula, nós vamos começar a estudar: O que é um objeto. Então, segundo o dicionário Aurélio, objeto é tudo que é manipulado ou então, que pode ser. Nós podemos dizer que objeto é uma coisa, uma peça, um artigo de compra, ou então algo que nós conseguimos pegar. Assim, nós temos que objeto é algo no qual possui características e também, é capaz de desempenhar alguma função. Então, nós temos que por definição, um objeto sempre será composto por atributos e comportamentos. Ou seja: funções! Agora, a título de estudo, vamos supor um objeto que está bem próximo a nós, então, vamos tomar um celular. Nós temos que um celular pode assumir diversos estados, por exemplo: ele pode estar ligado ou desligado. E também, o mesmo pode estar realizando alguma tarefa, por exemplo, ele pode esta sendo utilizado para efetuar uma ligação. Assim, os estados, ou melhor, as propriedades do celular, são inúmeras, como por exemplo, ligado ou desligado, conectado ou desconectado, tela ligada, tela desligada. Qual é a altura do volume no caso baixo, médio, alto. Assim, nós temos tanto atributos simples, onde nós só temos 2 condições como por exemplo, ligado ou desligado, e nós também temos atributos complexos, como por exemplo, como definir um volume de um celular? A gente pode utilizar um inteiro que vai de 0 até 100, ou então, nós poderíamos utilizar 3 estados, como baixo, médio e alto e até, nós poderíamos combinar 2 formas de volume, ou seja a gente tem um volume que se vai dar numa proporção de 0 até 100 e nós temos uma outra forma, que nós vamos utilizar para definir o volume como baixo, médio ou alto. Em todo objeto, nós também temos as suas funções, isto é, um celular pode realizar atualmente uma série de tarefas. Assim, cada tarefa que o nosso celular faz, ele está desta forma, executando uma função. Assim, nós temos que as funções, são tudo que o nosso dispositivo pode fazer, e os atributos ou então, os estados, são todas as informações que o nosso objeto pode conter. Então, ao invés de um objeto alterar o volume de um celular, fazendo referência a uma variável, por exemplo, ele iria se utilizar, de uma função para fazer isso. Até porque, se um objeto defini que um volume de um celular pode ir de 0 até 100, o que aconteceria se alguém atribuisse o volume de 150? Ou seja, o objeto volume precisa prever que isso não ocorra e uma forma de nós fazer isso, é utilizando funções. Ao invés dos outros objetos acessarem diretamente as variáveis e os atributos, elas vão fazer acesso utilizando as funções pública, que como nós estudaremos nas próximas aulas, é a interface de acesso a esse objeto. Assim, se utilizando da interface, nós temos como verificar, quais os parâmetros que estão sendo passados pela função, e se esse parâmetro pode ou não ser atribuído a nossas variáveis. Então, nós temos que as nossas funções, elas podem fazer as verificações dos valores que estão sendo passados e assim, caso venha a ocorrer algum problema, o nosso objeto pode levantar alguma exceção, informando que o valor que está sendo recebido é inválido. De forma resumida, nós podemos dizer que a orientação a objetos, possui 4 pilares. Se nós fossemos elucidá-los, ou seja, se nós fossemos citar os principais, nós teríamos que o primeiro seria o encapsulamento. O encapsulamento é a forma como nós utilizamos para encapsular uma série de funções, uma série de atributos, dentro de uma unidade representativa. Ou seja, nós concentramos uma série de informações, dentro de um único local. Então, nós podemos dizer, que um grupo de informações está encapsulado dentro de um objeto. Um outro conceito muito importante que nós temos na orientação a objetos, são as Classes. Como nós veremos, a classe, é o que define a estrutura do nosso objeto, ou seja é o projeto de todo objeto. Assim, nós temos que todo objeto na programação, ele foi criado de um Classe, ou seja, de uma normatização. Os objetos como nós veremos, eles são os resultados da execução da nossa classe. Assim, se nós temos que a Classe é o projeto, o Objeto, é a execução dessa Classe. Ou seja, é a materialização do projeto. Por último, mas não menos importante, nós temos a herança. A herança, como o nome sugere é a capacidade que nós temos de programar, herdando características dos ancestrais. Ou seja, nós podemos definir uma Classe baseada em outra. Dessa forma, a nossa Classe quando executada, ela terá todas as características e funções da Classe no qual a mesma é herdeira. Assim, nós temos que quando nós somos herdeiros de uma Classe, nós conseguimos estender o trabalho dessa Classe, como também, nós conseguimos sobreescrever alguns métodos. Ou seja, nós conseguimos mudar o funcionamento de alguns métodos da nossa superclasse, simplesmente, sobreescrevendo esses métodos. Um último conceito que nós devemos aprender, é que um objeto, pode ser formado de "n" objetos. Ou seja, dentro de um objeto, nós podemos ter vários outros objetos, e assim, pela união desses objetos e pela comunicação entre eles, nós temos a formação de um novo objeto. Esses objetos que estão contidos dentro desse objeto maior, eles passarão a ser, atributos desse objeto maior como também, eles terão a capacidade de executar as funções que foram definidas dentro deles. Assim, voltando ao exemplo do nosso celular, nós temos que todo celular possui um teclado uma bateria, um chip e etc. Tanto o teclado como a bateria e o chip, são por definição outros objetos, e esses objetos quando "ligados" eles dão origem a outros objetos, como por exemplo, o nosso celular. Neste caso, nós temos que um celular é um objeto composto ou seja, é um objeto que é composto por "n" outros objetos. Basicamente, todo sistema que nós construímos orientado a objetos, ele é em si, um objeto que contém inúmeros outros objetos. Assim, nós temos que um programa pronto, ele é um objeto, que contém inúmeros outros objetos dentro dele. Assim, cada objeto, passa a ser um atributo do nosso objeto grandão. E então nós temos que esse nosso objeto grande, acaba encapsulando vários outros objetos dentro de si. E dessa forma nós temos, que nós só conseguimos acessar esses outros objetos, através desse objeto maior. Ou seja, utilizando o nosso sistema. Então é isso ai pessoal, nessa aula nós tivemos uma introdução aos objetos. Na próxima aula nós continuamos o nosso estudo, muito obrigado e até mais!!! Tchau!!!!!!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Introdução a Orientação a Objetos com Java</title><link href="http://excript.com/java/introducao-orientacao-objetos-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/introducao-orientacao-objetos-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;cript: Fala galera! Sejam todos bem-vindos a mais um episódio do nosso curso de Java Orientado a Objetos. Programação Orientada a Objetos, é um paradigma de programação onde tudo é representado como se fosse um objeto físico. Logo, cada objeto irá possuir, por definição do termo, atributos, ou seja, características que o definem. Como também, esses objetos vão desempenhar alguma tarefa específica que nesse caso, serão os seus métodos. Assim, nós acabamos por ter entidades especializadas, que não somente informações na memória, como também, fazem todo o gerenciamento e disponibilizam um maneira simples de acesso ao seus dados. Assim, nós acabamos por ter uma série de objetos que são especialistas, no tratamento de uma determinada informação. Muito do estudo da orientação a objetos, se da entorno dos atributos e dos métodos da classe. Todo atributo, tem por definição, armazenar uma característica do objeto, enquanto que uma função, vai ter o objetivo, executar alguma tarefa. Essas tarefas, sempre devem ter relação direta ao objeto ao qual se está manipulando, ou então, ter alguma ligação entre eles. Assim, quando nós trabalhamos com orientação a objetos, nós temos um conjunto de atributos e também, nós temos um conjunto de métodos e tudo isso, fica agrupado dentro de uma mesma entidade, logo, unidade. nós temos que os métodos que manipulam os atributos, estão contidos, junto da mesma Assim, quando nós vamos enviar um dado para um determinado objeto, nós estamos também, enviando um conjunto de métodos que manipulam estes dados. Assim, toda vez que nós tivermos um objeto, este objeto vai ter atributos e ele também vai ter métodos, ou seja, as funções do objeto. Então, a programação orientada a objetos, é uma forma que nós temos de agrupar tudo que diz respeito a uma mesma entidade, num mesmo lugar. Isto é, tanto os dados, como também, os métodos que os manipulam. Essa é uma forma de trabalho onde a gente dispensa que as outras entidades do nosso sistema, se preocupem como os dados são tratados ou administrados, até porque, essa é a razão pela existência desse objeto aqui, e assim, os outros objetos não vão se importar em gerenciar e tratar esse dados que estão contidos dentro deste objeto, o que realmente importa para os outros objetos, é que o contrato público que é fornecido pela classe, seja cumprido, o restante, será de interesse único do objeto invocado. Então, quando nós temos uma classe, nós temos uma interface de acesso a essas informações. Como nós veremos numa aula especifica, uma interface de acesso, é um contrato que estabelece que se estabelece entre duas partes e que diz respeito como as informações devem ser enviadas e como as informações serão recebidas deste objeto. Assim, como nós veremos, cada objeto tem a responsabilidade de tornar oculto o acesso direto aos seus atributos, ou seja, os objetos, eles tem por objetivo, cuidar das suas informações, assim, deve-se evitar, que objetos externos, consigam mudar os atributos que estão contidos dentro de um objeto diretamente. Ou seja, a interface de acesso, ela tem por objetivo, definir de qual forma a relação que haverá, entre dois objetos do sistema. Assim, nós sempre teremos um padrão de acesso as informações que estão contidas dentro de um objeto. Quando nós temos um sistema orientado a objetos, nós temos um sistema com varias partes especializadas que trocam mensagens entre si. Essas mensagens, ou então, essas instâncias, não entregam uma simples informação a outro objeto. Essas instâncias, ela não entregam simplesmente uma informação, como por exemplo, um número, um valor e sim, elas entregam um objeto que tem tantos dados como também, a lógica, para o acesso correto as informações. Então, o objeto que está recebendo a mensagem, acaba  por ter a sua disposição, tudo que necessita para o uso correto de uma determinada informação e tudo isso, sem que seja necessário que o objeto receptor, precise entender, qual é a maneira, ou mesmo, qual forma essas informações estão sendo gerenciadas internamente, dentro do objeto que ele está recebendo. Então, você pode pensar em orientação a objetos, como uma fábrica que terceiriza toda a linha de produção. Assim, o trabalho dessa empresa é gerenciar os fornecedores e então, entregar a seus clientes o que lhe foi encomendado. Desta forma, nenhum fornecedor conhece os outros fornecedores, mas todos os fornecedores, conhecem como enviar mensagens aos outros fornecedores, como também, conhece como receberam as respostas destes. Isso porque, há uma normatização de como as informações devem ser trocadas entre eles, ou seja, há um ou mais contratos gerais de trocas de informações. Então, uma empresa que terceiriza todas os serviços, acaba por ter um trabalho colaborativo especializado, onde cada um, conhece somente a sua função e sempre que necessário, pede-se ao especialista o tratamento de determinada informação. Então, como via de regra, uma empresa nunca fara o serviço de outra, isso porque, os serviços devem ser de responsabilidade de quem é o especialista, até porque, se ocorrer algum problema, facilmente se descobrira a origem dele, até porque, existe somente uma entidade que manipula determinada informação, dentro de todo o sistema e assim, caso venha a ocorrer determinado problema na mensagem, bastara somente verificar como a empresa esta fabricando e averiguar, se o contrato estabelecido foi ou não seguido. Dessa forma, ou seja, estudando a mensagem que foi enviada e a mensagem que foi recebida se consegue de forma fácil descobrir, em qual estágio da comunicação houve um erro e tendo essa informação se consegue descobrir qual foi o fornecedor que produziu uma mensagem errada. Por isso é que nós podemos pensar que programação orientada a objeto é semelhante quando nós trabalhamos só com especialistas, então, ninguém precisa conhecer a forma como o outro trabalha, até porque, isso não é um problema seus. O fato é, que cada um deve cuidar somente da sua tarefa e cumprir o contrato global que tudo funcionara sem problema. E trabalhando com esse modelo, pra nós trocarmos um fornecedor, basta simplesmente nós adequarmos um outro fornecedor a forma como o nosso contrato funciona. Até porque, se houver um outro fornecedor que entrega a mensagem da mesma maneira, nenhum dos outros fornecedores perceberam e também, eles nem precisam ficar sabendo que ocorreu essa mudança, pois como nós já vimos o importante na programação orientada a objetos é respeitar o contrato de trocas de mensagens, ou seja, como você deve enviar a mensagem e como você receberá o retorno dessa mensagem. Então é isso ai pessoal, a nossa aula fica por aqui, nesta aula nós estudamos um pouco sobre o que é orientação a objetos e nós também estudamos, um exemplo que representa um pouco sobre como funciona a orientação a objetos dentro de um sistema. Então é isso ai, vejo vocês na nossa próxima aula, muito obrigado e até mais. Tchau!&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Iteração Interna do Java</title><link href="http://excript.com/java/iteracao-interna-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/iteracao-interna-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos os conceitos sobre a interação interna e como utiliza-la em nossas aplicações Java.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category><category term="expressão lambda"></category><category term="interface"></category><category term="interface funcional"></category><category term="iteração"></category><category term="iteração interna"></category></entry><entry><title>Iteração Interna do Java (parte 2)</title><link href="http://excript.com/java/iteracao-interna-java-2.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/iteracao-interna-java-2.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nessa segunda aula sobre iteração interna, aprofundaremos os conceitos até agora estudados.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category><category term="expressão lambda"></category><category term="interface"></category><category term="interface funcional"></category><category term="iteração"></category><category term="iteração interna"></category></entry><entry><title>Overloading em java</title><link href="http://excript.com/java/overloading-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/overloading-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos o conceito de overloading e como utiliza-los na composição de classes em Java.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Sobrecarga&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;imprime&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;s&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;s&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;imprime&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;s1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;s2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;s1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot; - &amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;s2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;imprime&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;s1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;i1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;s1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot; - &amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;i1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Main&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;[]&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Sobrecarga&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;().&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;imprime&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;Um parametro do tipo String&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Sobrecarga&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;().&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;imprime&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;Primeiro paramero&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;Segundo parametro&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Sobrecarga&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;().&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;imprime&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;A idade é de:&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;25&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Palavra-Chave new do Java</title><link href="http://excript.com/java/palavra-chave-new-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/palavra-chave-new-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos o uso das palavras-chaves, as keywords da linguagem Java.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Palavra-Chave this do Java</title><link href="http://excript.com/java/palavra-chave-this-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/palavra-chave-this-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos as palavra-reservada this da linguagem Java&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Janela&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;largura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;altura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

    &lt;span class="n"&gt;Janela&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;largura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;altura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;this&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;largura&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;largura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;this&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;altura&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;altura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;Janela&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;this&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;100&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;100&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;int = &amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;largura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;imprimir&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;Alutra = &amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;altura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;, a largura = &amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;largura&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Main&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;[]&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="c1"&gt;//Janela j = new Janela(250, 300);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;Janela&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;j&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Janela&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;j&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;imprimir&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Parâmetros e Argumentos de Função em Java</title><link href="http://excript.com/java/parametro-argumento-funcao-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/parametro-argumento-funcao-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos os parâmetros e os argumentos de uma função. Como declara-los e como devemos trabalhar com esse conceito.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Retangulo&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;areaTotal&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;width&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;*&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;boolean&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;isQuadrado&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;==&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
            &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;true&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;false&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Main&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;[])&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

        &lt;span class="n"&gt;Retangulo&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;quadrado&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Retangulo&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;quadrado&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;width&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;100&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;quadrado&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;height&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;120&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;quadrado&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;areaTotal&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;());&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;quadrado&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;isQuadrado&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;());&lt;/span&gt;

        &lt;span class="n"&gt;Retangulo&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;quadrado2&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Retangulo&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;quadrado2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;width&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;100&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;quadrado2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;height&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;100&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;quadrado2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;areaTotal&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;());&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;quadrado2&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;isQuadrado&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;());&lt;/span&gt;

    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Recursividade com Java</title><link href="http://excript.com/java/recursividade-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/recursividade-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos o que é recursividade e como utilizar esse conceito em nossas aplicações&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Fatorial&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;fat&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;n&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;n&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;&amp;lt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;//a nossa condição básica&lt;/span&gt;
            &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;r&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;fat&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;n&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)*&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;n&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;r&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Main&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;[]&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

        &lt;span class="n"&gt;System&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Fatorial&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;().&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;fat&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;6&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;));&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Retorno de Valores com Funções</title><link href="http://excript.com/java/retorno-valores-funcoes-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/retorno-valores-funcoes-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula aprenderemos como devemos retornar valores através de funções em Java.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Retangulo&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;areaTotal&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;width&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;*&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;boolean&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;isQuadrado&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(){&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;==&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
            &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;true&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;false&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;Main&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;[])&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;

        &lt;span class="n"&gt;Retangulo&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;r1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class="kc"&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;r1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt;&lt;span class="kc"&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;r1&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;isQuadrado&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="c1"&gt;//NullPointerException&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="orientado"></category><category term="a"></category><category term="objetos"></category></entry><entry><title>Sintaxe do Lambda no Java</title><link href="http://excript.com/java/sintaxe-lambda-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/sintaxe-lambda-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula, estudaremos a sintaxe da instrução Lambda em detalhes. Analisaremos passo-a-passo a estrutura para conseguirmos melhor entender o seu funcionamento.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category><category term="sintaxe"></category></entry><entry><title>Stream em Java</title><link href="http://excript.com/java/stream-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/stream-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula introduziremos as Streams, mais um dos novos recursos adicionadas a versão 8 do Java.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category><category term="stream"></category></entry><entry><title>Stream na Prática com Java</title><link href="http://excript.com/java/stream-pratica-java.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-01T00:00:00-02:00</updated><author><name>Cláudio Rogério Carvalho Filho</name></author><id>tag:excript.com,2016-01-01:java/stream-pratica-java.html</id><summary type="html">
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula estudaremos as Streams na prática e para isso, implementaremos um código em que será possível analisar o emprego dessa nova forma de trabalho.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
    &lt;div class="admonitionblock note data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-note" title="Nota!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;O texto desta aula ainda não está disponível.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
</summary><category term="java"></category><category term="lambda"></category><category term="stream"></category></entry></feed>