<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>eXcript</title><link>http://excript.com/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2016 05:00:00 -0200</lastBuildDate><item><title>Biblioteca Kivy</title><link>http://excript.com/python/kivy.html</link><description>
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Neste artigo será apresentado o projeto que permite o desenvolvimento multiplataforma com Python utilizando o framework Kivy.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="introducao"&gt;
&lt;h2&gt;INTRODUÇÃO&lt;/h2&gt;
&lt;img alt="Logo oficial do projeto Kivy" src="../images/blog/kivy-logo.png" /&gt;
&lt;p&gt;A biblioteca Kivy é um framework para desenvolvimento multiplataforma, escrito majoritariamente com a linguagem Python e/ou Cython e que permite o desenvolvimento de aplicações para diversos sistemas operacionais, tais com, Microsoft Windows, Linux, Mac, Android, iOS, Raspberry utilizando um mesmo código.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Kivy é composto por vários subprojetos, cada um especializado numa determinada tarefa, como por exemplo, gerar executável para determinada plataforma ou então, uma interface que permite o acesso ao hardware em várias dispositivos com diferentes sistema operacional utilizando um mesmo código.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante não confundir a projeto Kivy com a biblioteca Kivy. O projeto Kivy, cujo site é &lt;a class="reference external" href="http://kivy.org"&gt;http://kivy.org&lt;/a&gt; é composto por vários subprojetos, dentre estes, a biblitoeca Kivy.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="a-biblioteca-kivy"&gt;
&lt;h2&gt;A BIBLIOTECA KIVY&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy/kivy/"&gt;A biblioteca Kivy contém o código de UI (User Interface) interface de usuário multiplataforma&lt;/a&gt; executado sob a biblioteca OpenGL. Toda parte gráfica da biblioteca é executado em cima da placa de vídeo, por essa razão, a performance em algumas situações chega a ser mais rápido do que a renderização da interface nativa de alguns sistemas operacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vista de que a biblioteca OpenGL é multiplataforma, o projeto Kivy, construído em cima dessa camada, pode ser executado em qualquer dispositivo que possua suporte com a biblioteca OpenGL.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="opengl-2-0"&gt;
&lt;h2&gt;OpenGL 2.0&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;tt class="docutils literal"&gt;OpenGL&lt;/tt&gt; é uma API e uma linguagem de programação multiplataforma e o termo OpenGL vem de &lt;cite&gt;Open Graphics Library`&lt;/cite&gt;, numa tradução livre seria  &lt;tt class="docutils literal"&gt;Biblioteca Gráfica Aberta&lt;/tt&gt;. O seu uso permite o fácil desenvolvimento de aplicações gráficas, inclusive com ambientes 3D que podem ser executado em praticamente todos sistemas operacionais e nos principais dispositivos. A biblioteca é amplatamente utilizada em jogos e em tudo que esteja relacionado com gráficos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é tornar a comunicação transparente aos desenvolvedores, disponibilizando uma API que faz o &amp;quot;meio de campo&amp;quot; entre o programador que utiliza as funções da API e, os harwares de vídeo. Dessa forma, não precisamos nos preocupar se a placa de vídeo é Intel, Nvidia ou Xingling, pois a biblioteca OpenGL torna o desenvolvimento transparente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O núcleo do OpenGL é conhecido como &amp;quot;rendering pipeline&amp;quot; ou dutos de renderização. Podemos utilizar a biblioteca tanto com o desenhos vetoriais, definidos por vértices, como com mapas de bits, desenhos construídos pixel-a-pixel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os desenvolvedores de hardware conseguem criar extensões, inovando e diferenciando o seus produtos, sem a necessidade de alterar a biblioteca e as atualizações raramente obrigam os usuários da API OpenGL a alterarem os seus códigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As extensões fornecem aos desenvolvedores de aplicativos os novos recursos de renderização e permite ir além das características especificadas na norma oficial do OpenGL. Extensões de OpenGL mantém a API OpenGL atual com as últimas inovações em hardware gráfico e algoritmos de processamento.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="kivy-e-opengl"&gt;
&lt;h2&gt;Kivy e OpenGL&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O framework Kivy está construido &lt;a class="reference external" href="https://www.opengl.org/"&gt;sob a API OpenGL 2.0&lt;/a&gt; e possui muito do seu código-fonte escrito com a linguagem OpenGL que possui sintaxe identica a linguagem C. Os módulos de integração com a API OpenGL podem ser considerados o núcleo da biblioteca Kivy e também, o código mais complexo a ser estudado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Kivy não utiliza funções gráficas do sistema operacinal hospedeiro, logo,  os componentes são desenhados do zero e portanto, aplicações Kivy, terão o mesmo visual em todas as plataformas. Essa é a parte boa. A parte ruim é que se desejarmos que o nosso App utilize o leiaute do sistema operacional hospeiro, teremos que desenvolver por conta própria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe versões em desenvolvimento que implementam o padrão gráfico do Material Design, e muito provavelmente, alguém já está desenvolvendo uma versão que utilize os padrões do iOS. Porém, é importante saber que esses são projetos de terceiros, por isso, não há suporte oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, é importante dizer que a biblioteca Kivy utiliza a API OpenGL 2.0, enquanto que a última versão da biblioteca OpenGL é a 4.5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.opengl.org/sdk/docs/"&gt;Para consultar a documentação do projeto OpenGL utilize este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="kivy-design"&gt;
&lt;h2&gt;KIVY DESIGN&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kivy Design é um projeto de construção de uma IDE RAD para desenvolvimento de aplicações gráficas com Python utilizando a biblitoeca kivy. A proposta é a construção do sonho de todos programadores: um ambiente de  completo, estável, para a construção de aplições, seja para o Prompt de Comando, seja para aplicações gráfica para Desktop, Mobile e Web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Kivy Design objetiva fazer jus a todo o trabalho e esforço empreendido na construção da biblioteca Kivy e fornecer um ambiente para a construção de aplicações gráfica que tenha tanta qualidade como a biblioteca Kivy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A IDE vem sendo desenvolvido, obviamente, com o framework Kivy, então, talvez este venha a ser a primeira IDE RAD (Rapid Application Development) multiplaforma e multidispositivo do mundo. O mais legal é que temos a oportunidade de participar do desenvolimento da IDE e assim, trabalhar para construir uma ferramenta que seja como sempre desejamos que ela fosse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das razões do código do Kivy Design ser tão simples é que tudo ainda está no começo, por isso tanta simplicidade. E, essa é a parte boa, ou seja, temos a oportunidade de acompanhar o crescimento do código e ir assimilando naturalmente e participando da construção de um grande software!&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="estado-do-projeto"&gt;
&lt;h3&gt;ESTADO DO PROJETO&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Neste momento, ainda que seja possível executar o projeto Kivy Design, não é recomendável sua utilização, até porque, o mesmo está caindo (travando) a todo momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso queiras se divertir, toda vez que Kivy Design travar, é impresso o local em que ocorreu o problema, logo, poder ir até lá e tentar corrigir.
O interessante é que a maior parte das vezes em que o Kivy Design trava, o problema não está em seu código, mas sim, no código da biblioteca Kivy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falando de maneira geral, o framework Kivy não faz um forte tratamento e verificação quando novos valores são atribuido para propriedades de um Widget. Se a propriedade estiver esperando uma Tupla e for enviado um dicionário, ocorre um erro na biblioteca, o que acaba por derrubar toda a IDE. A princípio, e, pelo que entendi, os desenvolvedores não tem interesse de fazer esse tipo de tratamento por questões de performance.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="garden"&gt;
&lt;h2&gt;garden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy-garden"&gt;Projeto Garden&lt;/a&gt; centraliza componentes não oficiais de código-fonte aberto e distribuido sob a licença MIT desenvolvido por terceiros. Pense neste projeto como um centralizador de códigos de diferentes usuários cuja finalidade é distribuir e compartilhar módulos prontos para ser utilizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os pacotes Garden estão armazenados no Github, dentro do projeto Kivy, ou seja, no mesmo local em que baixamos o código fonte da biblioteca Kivy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Garden não está mais sendo entregue junto com o código do framework Kivy, por isso, agora, é necessário instala-lo manualmente. Para isso, vá no Terminal e digite:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;pip install kivy-garden
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Vale dizer que todos são incentivados a colaborar com os pacotes existentes ou então, pela criação de novos módulos independentes. Inclusive, existe um sistema de premiação simbólica para aqueles que tenham colaborado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy-garden"&gt;Segue o link do repositório no Github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="veja-tambem"&gt;
&lt;h2&gt;VEJA TAMBÉM&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://excript.com/python/instalacao-kivy-mac.html"&gt;Instalação do Kivy no Mac OSX&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://excript.com/python/instalacao-kivy-ubuntu.html"&gt;Instalação do Kivy no Ubuntu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="links-externos"&gt;
&lt;h2&gt;LINKS EXTERNOS&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://kivy.org/"&gt;Site do projeto Kivy (en)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy/"&gt;Repositório no Github do projeto Kivy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy/kivy/"&gt;Código da biblioteca Kivy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.opengl.org/"&gt;OpenGL&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy/buildozer"&gt;Repositório Buildozer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy/plyer"&gt;Repositório Plyer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy/pyjnius"&gt;Repositório Pyjnius&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy/pyobjus"&gt;Repositório Pyobjus&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy/python-for-android"&gt;Repositório Python for Android&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy/kivy-ios"&gt;Repositório Kivy iOS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy/audiostream"&gt;Repositório Audiostream&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy/kivy-designer"&gt;Repositório Kivy Designer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy/kivent"&gt;Repositório KivEnt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/kivy-garden"&gt;Repositório Garden&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Cláudio Rogério Carvalho Filho</dc:creator><pubDate>Wed, 23 Nov 2016 05:00:00 -0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:excript.com,2016-11-23:python/kivy.html</guid><category>python</category><category>kivy</category><category>kivy design</category><category>opengl</category><category>blog</category></item></channel></rss>