<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>eXcript</title><link>http://excript.com/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jun 2016 04:45:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Introdução às Funções em Python</title><link>http://excript.com/python/introducao-funcoes-python.html</link><description>
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula iniciaremos o estudo das funções, a principal estrutura para separarmos e modularizarmos nossas aplicações. E também, são as funções que originam do Paradigma de Programação Funcional.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="introducao"&gt;
&lt;h2&gt;INTRODUÇÃO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Funções são blocos de instrução que podem ser invocados de qualquer parte do nosso código. Toda função, por definição, possui um nome, pode receber parâmetros e pode retornar valores. Nem toda função receberá parâmetros, da mesma forma, que nem toda função retornará valores. Tudo dependerá da situação, ainda assim, a estrutura sempre seguirá um padrão e por isso, é facilmente reconhecido.&lt;/p&gt;

    &lt;div class="admonitionblock tip data-line"&gt;
        &lt;table&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="icon"&gt;
                        &lt;i class="fa icon-tip" title="Dica!"&gt;&lt;/i&gt;
                    &lt;/td&gt;
                    &lt;td class="content"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt;Em Python, funções são objetos de primeira classe.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;A ideia mais primitiva das funções é o agrupamento de instruções, proporcionando um meio simples de execução sequencial e que pode ser invocado de qualquer parte a qualquer momento. Dessa forma, toda função irá possuir um bloco de instrução e quando invocada, o cursor de execução do programa se posicionará na primeira linha desse bloco e a execução ocorrerá de cima para baixo, uma instrução após outra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As função podem definir em seu cabeçalho um conjunto de valores que devem ser enviados quando a função for invocada. Desta foram, a função só será invocada se os valores forem também definidos. Após a execução das instruções definidas no bloco de instrução da função, a mesma poderá retornar um valor e, dessa forma, temos um ciclo onde os dados são enviados, processados e retornados. Por isso é que raramente devemos utilizar variáveis globais, até porque, todos valores podem ser enviados e retornados pelas funções de maneira explicita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como todos os parâmetros estão por definição associados a função e possuem seu escopo restrito a esta, acabamos por ter uma situação em que é fácil depurar e encontrar problemas, até porque, é de certeza absoluta que o valor de um parâmetro foi alterado no escopo da função - situação que não ocorre quando os valores são manipulados por variáveis globais, até porque, estas podem ter seus valores alterados em qualquer lugar por qualquer função.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num primeiro momento, temos que entender que uma função é um bloco de instrução independente, até porque, possui escopo restrito, e após a execução das instrução definidas em seu bloco de instrução, a mesma é finalizada, as variáveis desalocadas e o cursor de execução do programa volta ao ponto onde a função foi invocada.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="funcao-vs-metodo"&gt;
&lt;h2&gt;FUNÇÃO vs MÉTODO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O conceito de função e método se diferenciam só e somente só pelo retorno de valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda &lt;strong&gt;função&lt;/strong&gt; é um bloco de instrução que, possui um nome único que a identifica em seu escopo, pode receber parâmetros e &lt;strong&gt;SEMPRE&lt;/strong&gt; retorna um valor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um &lt;strong&gt;método&lt;/strong&gt; é um bloco de instrução, possui um nome único que o identifica em seu escopo, pode receber parâmetros e &lt;strong&gt;NUNCA&lt;/strong&gt; retorna valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática utilizamos diversas vezes ambos conceitos, até porque, é normal precisarmos agrupar um conjunto de instruções para que sejam executadas sequencialmente e após a execução da última instrução, o cursor volta e o programa continua de onde parou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras vezes, implementaremos blocos de instruções que processarão uma informação e retornaram informações processadas, logo, estamos utilizando o conceito de funções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No nosso caso, temos que o Python não faz distinção explicita entre ambos conceitos. Então, o importante é somente conhecer os conceitos, até porque, na prática a implementação se tornará transparente.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;INTRODUÇÃO ÁS FUNÇÕES EM PYTHON&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Em Python, funções são objetos que podem ser invocados. Os &lt;tt class="docutils literal"&gt;Callable objects&lt;/tt&gt;, ou entao, objetos invocáveis, se diferenciam dos demais objetos por implementarem a função &lt;tt class="docutils literal"&gt;__call__()&lt;/tt&gt;. Por definição, todo objeto pra ser invocado precisa implementar a função &lt;tt class="docutils literal"&gt;__call__()&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, funções são objetos do tipo &lt;tt class="docutils literal"&gt;types.FunctionType&lt;/tt&gt; ou então, &lt;tt class="docutils literal"&gt;types.LambdaType&lt;/tt&gt;. Por isso a importância em entender as funções como sendo objetos executáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma referência seguida por um par de parêntesis é a notação que distingue o uso de variáveis e de objetos invocáveis. Essa notação implica na execução da função __call__(). A função &lt;tt class="docutils literal"&gt;__call__&lt;/tt&gt; também receberá os argumentos definidos entre parêntesis. Por fim, a função &lt;tt class="docutils literal"&gt;__call__&lt;/tt&gt; tem definido a capacidade de retornar valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa definição, concluimos que objetos capazes de serem invocados poderão receber parâmetros, como também, poderão retornar valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando falamos de objetos que podem ser invocados é normal pensarmos em funções, porém, classes também são objetos invocaveis, até porque, a notação utilizada é a mesma.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;A&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;():&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;self&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;__init__&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="bp"&gt;self&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;arg&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;):&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;pass&lt;/span&gt;

&lt;span class="k"&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;func&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;num1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;num2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;):&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;pass&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;A&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="c1"&gt;#invocando a classe A&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;func&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="mi"&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="c1"&gt;#invocando a função func&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="definicao"&gt;
&lt;h2&gt;DEFINIÇÃO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para declararmos uma função utilizamos a palavra reservada &lt;tt class="docutils literal"&gt;def&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nomenclatura das funções segue as mesmas regras de nomenclatura das variáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Python, não utilizamos o tipo de nomenclatura CamelCase, isto é, definir a primeira letra de cada palavra como sendo maiúscula. O padrão é separar as palavras com o uso de um &lt;tt class="docutils literal"&gt;underline&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;minha_func&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Fala galera!&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="invocando-funcoes"&gt;
&lt;h2&gt;INVOCANDO FUNÇÕES&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O interpretador do Python tentará invocar uma função todas as vezes em que houver uma referência seguida por um par de parêntesis. Ao invocarmos uma função, é necessário enviar um valor válido para cada parâmetro contido na definição. Caso não haja parâmetros, basta somente abrirmos e fecharmos parêntesis.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;minha_func&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="c1"&gt;# coding: utf-8&lt;/span&gt;

&lt;span class="c1"&gt;# =================&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;#  = eXcript.com =&lt;/span&gt;
&lt;span class="c1"&gt;# =================&lt;/span&gt;

&lt;span class="c1"&gt;# INTRODUÇÃO ÀS FUNÇÕES&lt;/span&gt;

&lt;span class="k"&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;minha_func&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;():&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Fala galera!!&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Cláudio Rogério Carvalho Filho</dc:creator><pubDate>Wed, 15 Jun 2016 04:45:00 -0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:excript.com,2016-06-15:python/introducao-funcoes-python.html</guid><category>curso</category><category>python</category><category>função</category><category>procedimento</category><category>método</category><category>blog</category></item><item><title>Introdução às Funções em PHP</title><link>http://excript.com/php/introducao-as-funcoes-php.html</link><description>
    &lt;div class="admonitionblock note data-line" style="margin-top: 1.50em"&gt;
        &lt;table style="margin: 0"&gt;
            &lt;tbody&gt;
                &lt;tr&gt;
                    &lt;td class="content" style="border-left: 0"&gt;
                        &lt;div class="paragraph data-line"&gt;
                            &lt;p&gt; Nesta aula iniciaremos o estudo das funções e métodos com a linguagem PHP. Estudaremos qual o conceito e definição de função, método e procedimento.&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/td&gt;
                &lt;/tr&gt;
            &lt;/tbody&gt;
        &lt;/table&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="definicao"&gt;
&lt;h2&gt;DEFINIÇÃO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para declararmos uma função utilizamos a palavra reservada &lt;tt class="docutils literal"&gt;function&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nomenclatura das funções segue as mesmas regras de nomenclatura das variáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É uma boa prática que o nome da função seja composta pela primeira letra de cada palavra em maiúscula, salvo a primeira palavra.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="x"&gt;function minhaFunc()&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;    echo &amp;quot;Fala galera!!&amp;quot;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="invocando-funcoes"&gt;
&lt;h2&gt;INVOCANDO FUNÇÕES&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Durante o nosso estudo, trabalhamos com várias funções, logo, não há muito segredo sobre como invocar uma função.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="x"&gt;minhaFunc();&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Toda vez que invocarmos uma função devemos abrir e fechar parentêsis após o nome da mesma, indiferente se houver parâmetros a serem enviados ou não.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="exemplo-feito-em-aula"&gt;
&lt;h2&gt;EXEMPLO FEITO EM AULA&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="x"&gt;#FUNÇÕES&lt;/span&gt;

&lt;span class="x"&gt;function minhaFunc(){&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;    echo &amp;quot;Fala galera!&amp;quot;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;}&lt;/span&gt;

&lt;span class="x"&gt;minhaFunc();&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Cláudio Rogério Carvalho Filho</dc:creator><pubDate>Sun, 06 Dec 2015 16:10:00 -0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:excript.com,2015-12-06:php/introducao-as-funcoes-php.html</guid><category>curso</category><category>php</category><category>função</category><category>método</category><category>procedimento</category></item></channel></rss>